[
  {
    "questionNum": 4001,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മരുഭൂമികളുള്ള ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 4002,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൊഴുപ്പുകൂടിയ പാല്‍ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സസ്തനി? ",
    "answerText": " മുയല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 4003,
    "questionText": " എം . ജി . സർവകലാശാല () വൈസ് ചാൻസിലർ ആയിരുന്ന ജ്ഞാനപീഠ ജേതാവ് ? ",
    "answerText": " യു . ആർ . അനന്തമൂർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 4004,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഹോളണ്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4005,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിൽ ചീങ്കണ്ണി വളർത്തൽ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 4006,
    "questionText": " എസ് . കെ . പൊറ്റക്കാട്ടിൻറെ പൂർണ്ണനാമം ? ",
    "answerText": " ശങ്കരൻകുട്ടി കുഞ്ഞിരാമൻ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4007,
    "questionText": " സ്റ്റാമ്പിൽ ഇടം നേടിയ രണ്ടാമത്തെ മലയാള കവി ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4008,
    "questionText": " ഗോവയിലെ ഓദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " കൊങ്കണി "
  },
  {
    "questionNum": 4009,
    "questionText": " മാർപ്പാപ്പ വിശുദ്ധയായി പ്രഖ്യാപിച്ച ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " അൽഫോൺസാമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4010,
    "questionText": " നാഡീ മിടിപ്പ് അറിയാനായി തൊട്ടു നോക്കുന്ന രക്തക്കുഴൽ? ",
    "answerText": " ധമനി "
  },
  {
    "questionNum": 4011,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധിയുടെ വധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ഡോ.ഡി.ആർ.കാർത്തികേയൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4012,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഇൻലാന്‍റ് വാട്ടര്‍ കോർപ്പറേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 4013,
    "questionText": " എം , പി , ഭട്ടിന്റെ തൂലികാ നാമം ? ",
    "answerText": " പ്രേംജി "
  },
  {
    "questionNum": 4014,
    "questionText": " ജനാധിപത്യ സംരക്ഷണ സമിതി () രൂപവത്കരിച്ച നേതാവ് ? ",
    "answerText": " കെ . ആർ . ഗൗരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4015,
    "questionText": " കാനഡ കണ്ടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജോൺ കാബോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 4016,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി അച്ചടിശാല നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4017,
    "questionText": " ഹരിതകം ഉള്ള ഒരു ജന്തു? ",
    "answerText": " യൂഗ്ലീനാ "
  },
  {
    "questionNum": 4018,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ നിർദ്ദേശാനുസരണം ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലെ ഇന്ത്യൻ വംശജർ രൂപം കൊടുത്ത സംഘടന? ",
    "answerText": " നേറ്റാൾ ഇന്ത്യൻ കോൺഗ്രസ് (1894) "
  },
  {
    "questionNum": 4019,
    "questionText": " പ്ലാസ്റ്റിക് വ്യവസായത്തില്‍ പി.വി.സി എന്നാല്‍? ",
    "answerText": " പോളി വിനൈല്‍ ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4020,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭാ സ് ‌ പീക്കർ പദവി സ്വത ന്ത്രാംഗമെന്ന നിലയിൽ വഹിച്ച വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " C.H. മുഹമ്മദ് കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 4021,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭാംഗമായി ആദ്യം തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " എം . ഉമേഷ് റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 4022,
    "questionText": " മലബാറിൽ ആദ്യമായി ഇംഗ്ലീഷുകാർക്കെതിരെ പട നയിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ പഴശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 4023,
    "questionText": " ഇൻഡക്ഷൻ കുക്കറിന്‍റെ പ്രവർത്തന തത്വം ? ",
    "answerText": " ഒരു ചാലകത്തിന്‍റെ സമീപത്തെ വിദ്യുത്കാന്തിക ദോലനങ്ങള്‍ പ്രസ്തുത ചാലകത്തില്‍ വൈദ്യുതി പകര്‍ന്നു (induce)നല്‍കുന്നു . അതായത് വളരെ കട്ടികൂടിയ ഒരു ചാലകത്തില്‍ ചെലുത്തപ്പെടുന്ന കാന്തിക ദോലനം; ഉയര്‍ന്ന അളവിലുള്ള “എഡ്ഡി കരണ്ട്” സൃഷ്ടിക്കുകയും; ചാലകത്തിന്‍റെ കുറഞ്ഞ രോധം; ഹിസ്റ്റെരിസിസ് എന്നിവ മൂലം ഉയര്‍ന്ന നിരക്കില്‍ താപോര്‍ജ്ജം പുറപ്പെടുവിക്കുകയും ചെയ്യുന്നു. ഇവിടെ പാചകം ചെയ്യാനുള്ള പാത്രം തന്നെ ചാലകമായി പ്രവര്‍ത്തിക്കുന്നു. "
  },
  {
    "questionNum": 4024,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ഇലക്ട്രോണിക് വോട്ടിങ് മെഷീൻ ഉപയോഗിച്ച മണ്ഡലം ? ",
    "answerText": " പറവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4025,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നും ഉത്ഭവിക്കുന്ന കാവേരിയുടെ പോഷകനദി ? ",
    "answerText": " കബനി "
  },
  {
    "questionNum": 4026,
    "questionText": " അഹാർഡ് ‌ സ് ഏത് പ്രദേശത്തിൻറെ വികസനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദ്ധതിയാണ് ? ",
    "answerText": " അട്ടപ്പാടി "
  },
  {
    "questionNum": 4027,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ വിശ്വാസപ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ച ഏക മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " സി . അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4028,
    "questionText": " അച്ചുതണ്ടുസഖ്യത്തിനെതിരെ ഇംഗ്ളണ്ട്, ഫ്രാൻസ്, ചൈന തുടങ്ങിയ രാജ്യങ്ങൾ ചേർന്ന് രൂപവത്കരിച്ച സഖ്യം? ",
    "answerText": " സഖ്യകക്ഷികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4029,
    "questionText": " ഋതുരാജൻ എന്ന് നെഹൃ വിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 4030,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമായിരിക്കെ കേരള മുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " സി . അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4031,
    "questionText": " ഓടനാട് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 4032,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശം ഭൂമിയിൽ എത്താൻ വേണ്ട സമയം? ",
    "answerText": " 500 സെക്കൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4033,
    "questionText": " ചരൽകുന്ന് വിനോദസഞ്ചാര കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 4034,
    "questionText": " രോഗമുണ്ടാക്കുന്ന ബാക്ടീരിയകൾ? ",
    "answerText": " പാത്തോജനിക് ബാക്ടീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 4035,
    "questionText": " തോട്ടപ്പള്ളി സ്‌പിൽ വേ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം ? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 4036,
    "questionText": " കുട്ടനാട് കാർഷിക പാക്കേജിന്റെ മുഖ്യശില്പി? ",
    "answerText": " എം.എസ്. സ്വാമിനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4037,
    "questionText": " കൊണാറക്കിലെ സൂര്യ ക്ഷേത്രം നിർമ്മിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " നരസിംഹ ദേവൻ (ഗംഗാരാജവംശം) "
  },
  {
    "questionNum": 4038,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കായലുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 34
  },
  {
    "questionNum": 4039,
    "questionText": " ഈശ്വരൻ ഹിന്ദുവല്ല , ക്രിസ്ത്യാനിയല്ല എന്ന ഗാനം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4040,
    "questionText": " മുസോളിനി സ്വന്തമായി ആരംഭിച്ച പത്രം? ",
    "answerText": " ഇൽ പൊപ്പോളോ ദ ഇറ്റാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 4041,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോക യുദ്ധത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച ദിനം? ",
    "answerText": " 1939 സെപ്തംബർ മൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 4042,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തെ യുദ്ധത്തിലാണ് ഹിറ്റ്‌ലർ തന്റെ മിന്നൽ യുദ്ധതന്ത്രം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 4043,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തെ നദി ? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4044,
    "questionText": " വജ്രത്തിന്‍റെ കാഠിന്യം? ",
    "answerText": " 10 മൊഹ്ർ "
  },
  {
    "questionNum": 4045,
    "questionText": " 1945 ഏപ്രിൽ 28ന് ഏത് രാജ്യത്തേക്ക് രക്ഷപ്പെടാൻ ശ്രമിക്കവേയാണ് മുസോളിനിയെ ജനക്കൂട്ടം പിടികൂടി വധിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്‌സലർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4046,
    "questionText": " കേരളത്തിൻറെ പടിഞ്ഞാറുഭാഗത്തെ കടൽ ? ",
    "answerText": " അറബിക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4047,
    "questionText": " പുകയില ഇന്ത്യയിലേയ്ക്ക് കൊണ്ടുവന്ന വിദേശികൾ? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4048,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കാരനായ ആദ്യത്തെ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " സി.ഡി.ദേശ്‌മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 4049,
    "questionText": " ഉപാപചയ പ്രക്രീയകളെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന ഗ്രന്ധി? ",
    "answerText": " തൈറോയ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4050,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഹിമാനി? ",
    "answerText": " സിയാച്ചിൻ ഗ്ലേസിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 4051,
    "questionText": " സൂര്യന്‍റെ ഉപരിതല താപനില? ",
    "answerText": " 5500°C"
  },
  {
    "questionNum": 4052,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ നദികളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 44
  },
  {
    "questionNum": 4053,
    "questionText": " ബുദ്ധന്‍റെയും മഹാവീരന്റയും സാമകാലികനായ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ബിംബിസാരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 4054,
    "questionText": " നെഹൃ പങ്കെടുത്ത ആദ്യ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1912 ലെ ബങ്കിപൂർ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 4055,
    "questionText": " തീൻ കന്യാ  എന്ന ചെറുകഥ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 4056,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ സമാധിയായ വർഷം? ",
    "answerText": " AD 820"
  },
  {
    "questionNum": 4057,
    "questionText": " ഋഗേ്വേദ കാലഘട്ടത്തിലെ നാണയം? ",
    "answerText": " നിഷ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 4058,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സ്പോണ്‍സേര്‍ഡ് സിനിമ ? ",
    "answerText": " മകള്‍ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 4059,
    "questionText": " ആദ്യ ഗരീബിരഥ് ട്രെയിൻ സർവീസ് നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ബിഹാർ - അമൃതസർ- 2006 "
  },
  {
    "questionNum": 4060,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണ നിയമം ? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 4061,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മന്ത്രി സഭയിൽ സ്വാതന്ത്രന്മാർ എത്രപേർ ഉണ്ടായിരുന്നു ? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 4062,
    "questionText": " ഇന്ത്യ എഡ്യൂസാറ്റ് വിക്ഷേപിച്ച തീയതി? ",
    "answerText": " 2004 സെപ്തംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 4063,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മാലിന്യവിമുക്ത നഗരം ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 4064,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നിലക്കടല ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 4065,
    "questionText": " പപ്പായ ഇന്ത്യയിലേയ്ക്ക് കൊണ്ടുവന്ന വിദേശികൾ? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4066,
    "questionText": " തിരു - കൊച്ചിയിൽ മന്ത്രിയായ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " ആനി എം മസ് ‌ ക്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4067,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ ആകെ അംഗങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " 127 (126+1)"
  },
  {
    "questionNum": 4068,
    "questionText": " അന്തര്‍ ദഹന യന്ത്രങ്ങളിൽ പെട്രോളും ബാഷ്പവും വായുവും കൂട്ടിക്കലർത്തുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " കർബുറേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 4069,
    "questionText": " 2/12/2017] +91 97472 34353: ആഴ്‌സനിക്കിന്‍റെ സാന്നിധ്യമറിയാനുള്ള ടെസ്റ്റ്? ",
    "answerText": " മാർഷ് ടെസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 4070,
    "questionText": " രാജ്യസഭാ ഉപാധ്യക്ഷനായ ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " എം . എം . ജേക്കബ് "
  },
  {
    "questionNum": 4071,
    "questionText": " വ്യാഴത്തിനെയും വ്യാഴത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹങ്ങളെയും ചേർത്ത് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചെറു സൗരയൂഥം ( Mini Solar System ) "
  },
  {
    "questionNum": 4072,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം MLA ആയിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " സി . ഹരിദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4073,
    "questionText": " ചിക്കൻപോക്സ് പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " വായുവിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 4074,
    "questionText": " ചൈനയുടെ ഗതി നിർണ്ണയ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " Bei Dou"
  },
  {
    "questionNum": 4075,
    "questionText": " ഒന്നാം കേരള നിയമസഭയിലെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 126
  },
  {
    "questionNum": 4076,
    "questionText": " അമേരിക്ക നാഗസാക്കിയിൽ അണുബോംബ് വർഷിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1945 ആഗസ്റ്റ് 9 "
  },
  {
    "questionNum": 4077,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കടൽ പക്ഷി? ",
    "answerText": " ആൽബട്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4078,
    "questionText": " രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1956 - 1961"
  },
  {
    "questionNum": 4079,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭയിലേയ്ക്ക് നോമിനേറ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ അധ : സ്ഥിത വിഭാഗക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 4080,
    "questionText": " പർവത ദിനം എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 4081,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഡെപ്യുട്ടി സ് ‌ പീക്കർ ? ",
    "answerText": " അയിഷാ ഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 4082,
    "questionText": " കെ . ആർ . നാരായണൻ ജനിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ഉഴവൂർ , കോട്ടയം ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 4083,
    "questionText": " നെപ്പോളിയൻ ബോണപ്പാർട്ട് പൂർണ്ണമായും പരാജയപ്പെട്ട യുദ്ധം? ",
    "answerText": " വാട്ടർലൂ യുദ്ധം - 1825 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4084,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര കാർഷിക വികസന സമിതി (IFAD ) രൂപം കൊണ്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 4085,
    "questionText": " ഫലങ്ങളെ കൃത്രിമമായി പഴുപ്പിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതക ഹോര്‍മോണ്‍ ഏത്? ",
    "answerText": " എഥിലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 4086,
    "questionText": " സർക്കാർ ഏറ്റെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 4087,
    "questionText": " ഷാജഹാൻനാമ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇനായത്ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4088,
    "questionText": " കേരള ചരിത്രത്തിലെ ഏക മുസ് ‌ ലിം രാജവംശം ? ",
    "answerText": " അറയ്ക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4089,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന് മുമ്പ് നിലവിലുണ്ടായിരുന്ന സംഘടന? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ യൂണിയൻ (1884) "
  },
  {
    "questionNum": 4090,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിൽ ദേശീയ കലാപം എന്ന് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിൻ ഡിസ്രേലി "
  },
  {
    "questionNum": 4091,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ യോഗ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഋഷികേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 4092,
    "questionText": " സ്റ്റോറേജ് ബാറ്ററികളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4093,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാവശ്യം നെഹ്റു ട്രോഫി നേടിയ ചുണ്ടൻ വള്ളം? ",
    "answerText": " കാരിച്ചാൽ ചുണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4094,
    "questionText": " പുരാണപ്രകാരം , കേരളത്തെ കടൽമാറ്റി സൃഷ്ടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " പരശുരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4095,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ കേരള ഗവർണർ ? ",
    "answerText": " സിക്കന്ദർ ഭക്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 4096,
    "questionText": " ഹൂഗ്ലി നദിക്കു കുറുകെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തൂക്കുപാലം? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്ര സേതു ഹൗറ പാലം) "
  },
  {
    "questionNum": 4097,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിൻറെ പ്രവാസികാര്യ വകുപ്പിൻറെ പേര് ? ",
    "answerText": " നോർക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 4098,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ നിയമം; വൈദ്യുതി വകുപ്പ് മന്ത്രി? ",
    "answerText": " വി. ആർ. കൃഷ്ണയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 4099,
    "questionText": " പുരാണങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 18 (വിഷ്ണുപുരാണം- 6; ശിവപുരാണം- 6; ബ്രഹ്മപുരാണം- 6) "
  },
  {
    "questionNum": 4100,
    "questionText": " ആദ്യ ഭൂഗർഭ റെയിൽവേ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 4101,
    "questionText": " ‘ചിന്താവിഷ്ടയായ സീത’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4102,
    "questionText": " യൂഗ്ലീനയുടെ സഞ്ചാരാവയവം? ",
    "answerText": " ഫ്ള ജല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 4103,
    "questionText": " ദേശിയ പട്ടികവർഗ്ഗ കമ്മീഷൻ ചെയർമാന്‍റെയും അംഗങ്ങളുടേയും കാലാവധി? ",
    "answerText": " 3 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 4104,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ സാഗ രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രിസ്റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 4105,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വതന്ത്രമായ വർഷം മലയാളത്തിൻറെ ആസ്ഥാനകവിയായി തിരഞ്ഞെടുത്തത് ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4106,
    "questionText": " തിരുകൊച്ചിയില്‍ അഞ്ചല്‍ വകുപ്പ് നിര്‍ത്തലാക്കിയ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 4107,
    "questionText": " കേരള കിസിംജർ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ബേബി ജോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 4108,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപതിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ പരാജയപ്പെട്ട ഏക മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " കെ . മുരളീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4109,
    "questionText": " ജനകീയ പദ്ധതി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പഞ്ചവത്സരപദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഒമ്പതാം പഞ്ചവത്സരപദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 4110,
    "questionText": " ചന്തുമേനോൻ രചിച്ച അപൂർണ്ണ കൃതി? ",
    "answerText": " ശാരദ "
  },
  {
    "questionNum": 4111,
    "questionText": " കൊച്ചിയിൽ ജന്മിത്ത ഭരണം അവസാനിപ്പിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4112,
    "questionText": " മാനവ ഐക്യദിനം എന്നാണ്? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 4113,
    "questionText": " റഷ്യൻ പനോരമയുടെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " കെ . പി . എസ് . മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4114,
    "questionText": " ആഗോള ശിശുദിനം എന്നാണ്? ",
    "answerText": " നവംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 4115,
    "questionText": " മലബാർ ക്യാൻസർ സെൻറെർ സൊസൈറ്റിയുടെ ചെയർമാൻ ? ",
    "answerText": " , മുഖ്യമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 4116,
    "questionText": " രണ്ട് ചൈനയിൽ എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കെ . എം . പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 4117,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ തെക്കേ അറ്റത്തെ ലോക്‌സഭാ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 4118,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രാജ്യസഭാ സീറ്റുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 4119,
    "questionText": " കല്ലട അണക്കെട്ട് ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 4120,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പാട്ടുകൃതി? ",
    "answerText": " രാമചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 4121,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നിയമസഭാ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 141
  },
  {
    "questionNum": 4122,
    "questionText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാരുടെ ജന്മസ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ലക്കിടി "
  },
  {
    "questionNum": 4123,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഹൈക്കോടതി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത (1862; വൈസ്രോയി: എൽഗിൻ പ്രഭു) "
  },
  {
    "questionNum": 4124,
    "questionText": " കാറ്റിൽ നിന്നും വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന പദ്ധതി കേരളത്തിൽ എവിടെയാണ് ആദ്യമായി സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കഞ്ചിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 4125,
    "questionText": " Cyber Phishing എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " മറ്റൊരാളുടെ User Name, Passward, Credit card details എന്നിവ തട്ടിയെടുക്കുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 4126,
    "questionText": " Cyber Smishing എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " മൊബൈൽ SMS വഴിയുള്ള ഫിഷിങ്. "
  },
  {
    "questionNum": 4127,
    "questionText": " Cyber Vishing എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " Telephone വഴിയുള്ള ഫിഷിങ് പ്രക്രിയ. "
  },
  {
    "questionNum": 4128,
    "questionText": " Cyber Stalking എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " Internet, email, Phone call, Webcam ഇവയുപയോഗിച്ച് നടത്തുന്ന ഭീഷണി. "
  },
  {
    "questionNum": 4129,
    "questionText": " സ്വതന്ത്രവ്യാപാരം പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ച ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ച് l "
  },
  {
    "questionNum": 4130,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നിയമസഭാ മണ്ഡലങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 4131,
    "questionText": " എല്ലുകളിൽ കാണപ്പെടുന്ന കാത്സ്യം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഫോസ് ഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 4132,
    "questionText": " Cyber Squatting എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " ഒരു Domain name രണ്ട് പേർ അവകാശപ്പെടുന്നത്. "
  },
  {
    "questionNum": 4133,
    "questionText": " വാല്മീകി ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4134,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിയുടെ രൂപീകരണത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയ കച്ചവടക്കാരുടെ സംഘടന? ",
    "answerText": " മെർച്ചന്‍റ് അഡ്വെഞ്ചറീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4135,
    "questionText": " Cyber Trespas എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " മറ്റൊരാളുടെ സിസ്റ്റത്തിൽ അയാളുടെ അനുവാദമില്ലാതെ കടക്കുന്നത്. "
  },
  {
    "questionNum": 4136,
    "questionText": " Cyber Vandalism എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " സിസ്റ്റമോ, അതിനോട് കണക്ട് ചെയ്ത ഏതെങ്കിലും ഭാഗം മോഷ്ടിക്കുന്ന രീതി. "
  },
  {
    "questionNum": 4137,
    "questionText": " Cyber Hacking എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " അനധികൃതമായി മറ്റൊരാളുടെ സിസ്റ്റത്തിൽ പ്രവേശിച്ച് പ്രോഗ്രാം, ഡേറ്റ എന്നിവ നശിപ്പിക്കൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 4138,
    "questionText": " Cyber Defemation എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " കംപ്യൂട്ടർ, ഇന്റർനെറ്റ് തുടങ്ങിയവ ഉപയോഗിച്ചുള്ള അപകീർത്തിപെടുത്തൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 4139,
    "questionText": " Cyber Pharming എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " ഒരു വെബ് സൈറ്റ് സന്ദർശിക്കുന്ന ഉപഭോക്താക്കളെ മറ്റൊരു സൈറ്റിലേക്ക് നയിച്ച് തട്ടിപ്പ് നടത്തുന്ന രീതി. "
  },
  {
    "questionNum": 4140,
    "questionText": " Cyber HiJacking എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " വെബ് സെർവർ ഹാക്ക് ചെയ്ത്, വെബ് സൈറ്റിന്റെ നിയന്ത്രണം ഏറ്റെടുക്കുന്നത്. "
  },
  {
    "questionNum": 4141,
    "questionText": " Email Spoofing എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " ഉറവിടം മറ്റൊന്നാണെന്ന് തെറ്റിധരിപിച്ച്, ഇമെയിൽ അയയ്ക്കുന്നത്. "
  },
  {
    "questionNum": 4142,
    "questionText": " അന്തർദ്ദേശയ ഹൃദയം മാറ്റിവയ്ക്കൽ ദിനം? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 3 "
  },
  {
    "questionNum": 4143,
    "questionText": " ദുദുമ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " മഹാ കുണ്ഡ്‌ നദി (ഒഡീഷ) "
  },
  {
    "questionNum": 4144,
    "questionText": " 16-ാം ലോക്‌സഭയിലേക്ക് കേരളത്തിൽ നിന്ന് ഏറ്റവും കുറവ് ഭൂരിപക്ഷത്തിൽ ജയിച്ച എം.പി? ",
    "answerText": " മുല്ലപ്പള്ളി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4145,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജാ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഈസ്റ്റ്ഹിൽ (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 4146,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്‍റെ ന്യൂക്ളിയസ് കണ്ടുപിടിച്ച ശാ സ്ത്രജ്ഞൻ ആര്? ",
    "answerText": " റുഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4147,
    "questionText": " Email Bombing എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " ഒരു ഇമെയിലിലേക്ക് നിരവധി ഇമെയിലുകൾ തുടർച്ചയായി അയയ്ക്കുന്ന രീതി. "
  },
  {
    "questionNum": 4148,
    "questionText": " വൈശേഷിക ശാസ്ത്രത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " കണാദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4149,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽവേ സർവ്വകലാശാല നിലവിൽ വരുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 4150,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മണ്ണിനം? ",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 4151,
    "questionText": " Data Diddling എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " കംപ്യൂട്ടർ പ്രൊസസിങ് നടക്കുന്നതിന് മുൻപ് Input Dataയിൽ മാറ്റം വരുത്തുന്നത്. "
  },
  {
    "questionNum": 4152,
    "questionText": " Spaming എന്ന് പറഞ്ഞാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " ആയിരക്കണക്കിന് ഇമെയിൽ വിലാസങ്ങളിലേക്ക്, ഒരേ സമയം ഇമെയിൽ അയയ്ക്കുന്ന രീതി. 2000 ഒക്ടോബർ 17ന് "
  },
  {
    "questionNum": 4153,
    "questionText": " 16-ാം ലോക്‌സഭയിലേക്ക് കേരളത്തിൽ നിന്ന് ജയിച്ച ഏക വനിത? ",
    "answerText": " പി.കെ. ശ്രീമതി (കണ്ണൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 4154,
    "questionText": " ആണവ ആക്രമണത്തിന്റെ ദുരന്തങ്ങൾ പേറി ജീവിക്കുന്നവർ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " ഹിബാക്കുഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 4155,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോക മഹായുദ്ധത്തിൽ ജപ്പാൻ കീഴടങ്ങൽ സന്ധിയിൽ ഒപ്പുവച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1945 സെപ്തംബർ രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 4156,
    "questionText": " കനാലുകളുടേയും തൊപ്പികളുടേയും നാട് എന്നറിയപ്പെടുനത്? ",
    "answerText": " പനാമ "
  },
  {
    "questionNum": 4157,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ആയൂര്‍വേദ മാനസികാരോഗ്യ ആശുപത്രി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയ്ക്കല്‍ (മലപ്പുറം) "
  },
  {
    "questionNum": 4158,
    "questionText": " നാഷണൽ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് ന്‍റെ രൂപീകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " ഫെർവാനി കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 4159,
    "questionText": " നവസാരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന പദാര്‍ത്ഥം ? ",
    "answerText": " അമോണിയം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4160,
    "questionText": " യുദ്ധകുറ്റകൃത്യങ്ങളുടെ പേരിൽ 1948 ഡിസംബർ 23ന് തൂക്കിലേറ്റപ്പെട്ട ജാപ്പനീസ് പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഹിദേക്കി ടോജോ. "
  },
  {
    "questionNum": 4161,
    "questionText": " ആവർത്തന പട്ടികയിൽ പ്രകൃതിദത്ത മൂലകങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 92
  },
  {
    "questionNum": 4162,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര മോൾ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 4163,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്റെ ന്യൂക്ളിയർ സൗരയൂഥ മാതൃക അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് റൂഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4164,
    "questionText": " ഒരേ തന്മാത്രാ വാക്യവും വ്യത്യസ്ത ഘടനാവാക്യവുമുള്ള സംയുക്തങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഐസോമർ "
  },
  {
    "questionNum": 4165,
    "questionText": " കോശങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " സൈറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 4166,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഭൂപ്രദേശം? ",
    "answerText": " മലനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4167,
    "questionText": " മെലനോമ എന്ന ക്യാൻസർ ശരീരത്തിന്‍റെ ഏത് ഭാഗത്തെ ബാധിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 4168,
    "questionText": " ‘ചങ്ങമ്പുഴ’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 4169,
    "questionText": " 2016 ലെ G- 20 ഉച്ചകോടി യുടെ വേദി? ",
    "answerText": " Hangzhou - ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 4170,
    "questionText": " ആകെ നാഡികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 43 ജോടി "
  },
  {
    "questionNum": 4171,
    "questionText": " പേശികൾക്ക് നിറം നൽകുന്ന വർണ വസ്തു? ",
    "answerText": " മയോഗ്ളോബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4172,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം രേഖപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നതായി കണ്ടെത്തിയിട്ടുള്ള ആദ്യത്തെ ശാസനം? ",
    "answerText": " മാമ്പള്ളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 4173,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ പ്രതിരോധ കാവൽക്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്വേത രക്താണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4174,
    "questionText": " ടൂത്ത് പേസ്റ്റ് നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന കാത്സ്യം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 4175,
    "questionText": " ആഴ്‌സെനികിന്റെ സാന്നിദ്ധ്യം മനസിലാക്കാനുള്ള ടെസ്റ്റ്? ",
    "answerText": " മാർഷ് ടെസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 4176,
    "questionText": " പഞ്ചലോഹ വിഗ്രഹങ്ങളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 4177,
    "questionText": " ബുദ്ധൻ ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലുംബിനി ഗ്രാമം (കപില വസ്തു; വർഷം: BC 563) "
  },
  {
    "questionNum": 4178,
    "questionText": " കള്ളനോട്ട് തിരിച്ചറിയാൻ സഹായിക്കുന്ന കിരണം? ",
    "answerText": " അൾട്രാവൈലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 4179,
    "questionText": " ഗുഹകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം ? ",
    "answerText": " സ്പീലിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 4180,
    "questionText": " ക്രയോ ലൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " അലുമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 4181,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ റോബോട്ടിക്ക് വാഹനം ഇറക്കുന്ന എത്രാമത്തെ രാജ്യമാണ് ചൈന? ",
    "answerText": " മൂന്നാമത്തെ; (1 -സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ 2 - അമേരിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 4182,
    "questionText": " എന്താണ് സ്പീലിയോളജി ? ",
    "answerText": " ഗുഹകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം "
  },
  {
    "questionNum": 4183,
    "questionText": " ആധുനിക ഗുഹാപഠനശാഖയുടെ പിതാവായി അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ചുകാരനായ എഡൗർഡ് ആൽഫ്രട്ട് മാർട്ടെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4184,
    "questionText": " റെയിൽവേ സർവ്വീസ് ഇല്ലാത്ത കേരളത്തിലെ ജില്ലകൾ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി; വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4185,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒരു പീഠഭൂമി? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4186,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ചുകാരനായ എഡൗർഡ് ആൽഫ്രട്ട് മാർട്ടെൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആധുനിക ഗുഹാപഠനശാഖയുടെ പിതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 4187,
    "questionText": " ആധുനിക ഗുഹാപഠനശാഖയുടെ പിതാവായി അറിയപ്പെടുന്ന എഡൗർഡ് ആൽഫ്രട്ട് മാർട്ടെൽ ഏത് രാജ്യക്കാരനാണ് ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4188,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമേറിയ ഗുഹയായി അറിയപ്പെടുന്നത് : ",
    "answerText": " അമേരിക്കയിലെ കെൻറക്കിയിലുള്ള മാമത്ത് ഗുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 4189,
    "questionText": " ജമ്മുവിനേയും കാശ്മീരിനേയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ഇടനാഴി? ",
    "answerText": " ജവഹർ ടണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4190,
    "questionText": " ഡൽഹി സിംഹാസനത്തിലേറിയ ആദ്യ സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദീൻ ഐബക് "
  },
  {
    "questionNum": 4191,
    "questionText": " കാന്തിക മണ്ഡലത്തിന്റെ ശക്തി അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ടെസ്‌ല "
  },
  {
    "questionNum": 4192,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമേറിയ ഗുഹയായ മാമത്ത് ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " അമേരിക്കയിലെ കെൻറക്കിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4193,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഒരു പബ്ലിക് സർവ്വീസ് കമ്മീഷന് ആദ്യമായി രൂപം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ഡഫറിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 4194,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ സമ്പൂർണ്ണ സാക്ഷരതാ പ്രഖ്യാപനം നടത്തിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ചേലക്കാടൻ ആയിഷ (1991 ഏപ്രിൽ 18 ന് മാനാഞ്ചിറ മൈതാനത്ത് വച്ച്) "
  },
  {
    "questionNum": 4195,
    "questionText": " ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ പിറന്ന ആദ്യ എരുമക്കുട്ടി? ",
    "answerText": " സംരൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 4196,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമേറിയ ഗുഹയായ മാമത്ത് ഗുഹയുടെ നീളം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 591 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 4197,
    "questionText": " 591 കിലോമീറ്റർ നീളമുള്ള അമേരിക്കയിലെ കെൻറക്കിയിലുള്ള ഗുഹ? ",
    "answerText": " മാമത്ത് ഗുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 4198,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ വിനോദസഞ്ചാര തലസ്താനം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 4199,
    "questionText": " രാമവർമ്മ വിലാസം എഴുതിയ ബാല കവി? ",
    "answerText": " കേശവ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4200,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴമേറിയ ഗുഹ ? ",
    "answerText": " ജോർജിയയിലെ വൊറോന്യ ഗുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 4201,
    "questionText": " സെല്ലുലാർ ഫോണിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ കൂപ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 4202,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴമേറിയ ഗുഹയായ വൊറോന്യ ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ജോർജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 4203,
    "questionText": " പാരദ്വീപ് തുറമുഖം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 4204,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴമേറിയ ഗുഹയായ വൊറോന്യ ഗുഹയുടെ ആഴം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 2191 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 4205,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി വൈദ്യുതീകരിച്ച ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 4206,
    "questionText": " ബറോഡ എക്സ്പ്രസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കായിക താരം? ",
    "answerText": " സഹീർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4207,
    "questionText": " ഗുഹകൾക്കുള്ളിലായി മാത്രം ജീവിക്കുന്ന ജന്തുക്കൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ട്രോഗ്ലോബൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4208,
    "questionText": " എന്താണ് ട്രോഗ്ലോബൈറ്റുകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഗുഹകൾക്കുള്ളിലായി മാത്രം ജീവിക്കുന്ന ജന്തുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4209,
    "questionText": " സത്യമേവ ജയതേ  എന്ന വാക്യം എടുത്തിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മുണ്ഡകോപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 4210,
    "questionText": " ഗുഹാപ്രദേശങ്ങളിൽ മാത്രം കാണപ്പെടുന്ന ജലജീവികൾ ? ",
    "answerText": " സ്‌റൈഗോബൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4211,
    "questionText": " 3G സർവിസ് ലഭ്യമായ അദ്യ ഇന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 4212,
    "questionText": " ടെറസ്ഡ് ഗാർഡൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 4213,
    "questionText": " എന്താണ് സ്‌റൈഗോബൈറ്റുകൾ ? ",
    "answerText": " ഗുഹാപ്രദേശങ്ങളിൽ മാത്രം കാണപ്പെടുന്ന ജലജീവികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4214,
    "questionText": " തന്‍റെ ആശയങ്ങൾ പ്രചരിപ്പിക്കാൻ സാരഗ്രാഹി എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ച നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 4215,
    "questionText": " നെഗറ്റീവ് താപനില രേഖപ്പെടുത്താത്ത സ്കെയിൽ? ",
    "answerText": " കെൽവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4216,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ ബുദ്ധമത സ്തുപം? ",
    "answerText": " കേസരിയ സ്തൂപം (ബീഹാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 4217,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വാർത്താവിനിമയ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4218,
    "questionText": " ‘ചെമ്പൻകുഞ്ഞ്’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4219,
    "questionText": " അകലെയുള്ള വസ്തുക്കളെ വ്യക്തമായി കാണുവാൻ സാധിക്കാത്ത അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഹ്രസ്വദൃഷ്ടി (മയോപിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 4220,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിലെ അടിസ്ഥാന തത്വങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആര്യ സത്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4221,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഡോക്ടേഴ്സ് ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് ആരുടെ ജന്മദിനമാണ്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ മുഖ്യമന്ത്രിയായിരുന്ന ബിധൻ ചന്ദ്ര റോയി (ജൂലൈ 1) "
  },
  {
    "questionNum": 4222,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ പട്ടണത്തിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " രാജ കേശവ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4223,
    "questionText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീന്റെ സ്മരണാർത്ഥം പേര് ലഭിച്ച മൂലകം? ",
    "answerText": " ഐൻസ്റ്റീനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 4224,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ന്യൂ മെക്സിക്കോയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അത്യപൂർവവും കാഴ്ചഭംഗിയുള്ളതുമായ ഉൾഭാഗംകൊണ്ട് ലോകപ്രശസ്തമായ ഗുഹ ? ",
    "answerText": " ലെക്കുഗില്ലാ ഗുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 4225,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ലെക്കുഗില്ലാ ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " അമേരിക്കയിലെ ന്യൂ മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 4226,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ജ്യൂവൽ ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " അമേരിക്കയിലെ സൗത്ത് ഡാക്കോട്ടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4227,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ സൗത്ത് ഡാക്കോട്ടയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ഗുഹ ? ",
    "answerText": " ജ്യൂവൽ ഗുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 4228,
    "questionText": " രാജധർമ്മൻ എന്ന പേരുണ്ടായിരുന്ന മൂഷകരാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീകണ്ഠൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4229,
    "questionText": " കാതറീൻമേയോയുടെ പ്രശസ്ത കൃതിയായ മദർ ഇന്ത്യയെ അഴുക്കുചാൽ പരിശേധകയുടെ റിപ്പോർട്ട്  എന്ന് വിമർശിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 4230,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജ ജീവത്യാഗം ചെയ്ത വർഷം? ",
    "answerText": " 1805 നവംബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 4231,
    "questionText": " വൻതോതിൽ വിനോദസഞ്ചാരികൾ എത്തുന്ന കോംഗോ ഗുഹ\r\nസ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4232,
    "questionText": " വീരരായൻ പണം നിലവിലിരുന്ന കേരളത്തിലെ നാട്ടുരാജ്യം? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 4233,
    "questionText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ; പബ്ലിക് സർവ്വീസ് കമ്മീഷൻ ഇവ സ്ഥാപിക്കാൻ വ്യവസ്ഥ ചെയ്ത നിയമം? ",
    "answerText": " 1935 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 4234,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമായ ആദ്യ ജ്ഞാനപീഠ ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 4235,
    "questionText": " ആധുനിക തിരുവിതാംകൂർ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഭരിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ധർമ്മ രാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 4236,
    "questionText": " ദേശീയ അടിയന്തിരാവസ്ഥ സംബന്ധിച്ച ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 352 "
  },
  {
    "questionNum": 4237,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വൻതോതിൽ വിനോദസഞ്ചാരികൾ എത്തുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ഗുഹ ?\r\n",
    "answerText": " കോംഗോ ഗുഹ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4238,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ബറേലിയിലെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഖാൻ ബഹാദൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4239,
    "questionText": " മെലാനിന്‍റെ കുറവ് മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ആൽബിനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 4240,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1998 ഡിസംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 4241,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്ന് പ്രധാനമായും ഇരുമ്പയിര് കയറ്റുമതി ചെയ്യുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " മർമഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 4242,
    "questionText": " സൗരസെൽ നിർമ്മാണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 4243,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അംഗങ്ങളുള്ള ലെജിസ്ലേറ്റീവ് അസംബ്ലി? ",
    "answerText": " ഇത്തർ പ്രദേശ് (403) "
  },
  {
    "questionNum": 4244,
    "questionText": " മഹാത്മാ എന്ന് ഗാന്ധിജിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 4245,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാപ്പി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4246,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയില്‍ നിന്നും ഉത്ഭവിച്ച് കര്‍ണ്ണാടകത്തിലേക്ക് ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കബനി "
  },
  {
    "questionNum": 4247,
    "questionText": " ഏതു ഗുഹയിൽ ധ്യാനനിമഗ്നനായി ഇരിക്കുമ്പോഴാണ് മുഹമ്മദ്നബിക്ക് ആദ്യമായി ദൈവത്തിന്റെ വെളിപാടുണ്ടാകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിറാ ഗുഹ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4248,
    "questionText": " ഹിറാ ഗുഹ ഏതു മതവിഭാഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഇസ്‌ലാം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4249,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ അശോകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4250,
    "questionText": " ഹിറാ ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4251,
    "questionText": " യുനാനി ചികിത്സ ഇന്ത്യയിൽ പ്രചരിപ്പിച്ച താര്? ",
    "answerText": " അറബികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4252,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ തോറാ-ബോറാ ഗുഹകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്താൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4253,
    "questionText": " നിവർത്തന പ്രക്ഷോഭത്തിന്‍റെ മുഖപത്രമായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കേരള കേസരി "
  },
  {
    "questionNum": 4254,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്താനിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ഗുഹ ?\r\n",
    "answerText": " തോറാ-ബോറാ ഗുഹകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4255,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ സെവൻ സ്റ്റാർ ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചൈന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4256,
    "questionText": " 3 - ഡി പീരിയോഡിക് ടേബിൾ നിർമ്മിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ഷാൻകോർട്ഷോ. "
  },
  {
    "questionNum": 4257,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ മഹാറാണി ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇൻഡൊനീഷ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4258,
    "questionText": " പ്ലാച്ചിമട സംഭവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ലോഹം? ",
    "answerText": " കാഡ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 4259,
    "questionText": " ചരിത്രാതീതകാലത്തെ ഗുഹാചിത്രങ്ങൾ കൊണ്ട് പ്രസിദ്ധമായ\r\nഫ്രാൻസിലെ ഗുഹ ?\r\n",
    "answerText": " ലാസ്കോക്സ് ഗുഹ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4260,
    "questionText": " ഹൈദരാലി അന്തരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1782
  },
  {
    "questionNum": 4261,
    "questionText": " ചരിത്രാതീതകാലത്തെ ഗുഹാചിത്രങ്ങൾ കൊണ്ട് പ്രസിദ്ധമായ\r\nലാസ്കോക്സ് ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4262,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ പരവതാനി യുടെ നിറമെന്ത്? ",
    "answerText": " പച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 4263,
    "questionText": " ഗുഹകൾക്കുള്ളിൽ പാറകളിൽ കൊത്തുന്ന ചിത്രങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " പെട്രോഗ്ലിഫ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4264,
    "questionText": " എന്താണ് പെട്രോഗ്ലിഫ്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗുഹകൾക്കുള്ളിൽ പാറകളിൽ കൊത്തുന്ന ചിത്രങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4265,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പിൻ നമ്പർ? ",
    "answerText": " 110001 (പാർലമെന്‍റ് സ്ട്രീറ്റ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 4266,
    "questionText": " സംസ്ഥാന അടിയന്തിരാവസ്ഥയെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 356 "
  },
  {
    "questionNum": 4267,
    "questionText": " കേരളോൽപ്പത്തി എന്ന ക്രൂതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഹെർമൻ ഗുണ്ടർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 4268,
    "questionText": " പൂർണമായും സൗരോർജത്താൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജില്ലാ പഞ്ചായത്ത് ഓഫീസ്? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 4269,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ പ്രസിദ്ധ ഗുഹയായ ജെയ്റ്റ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ലെബനോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4270,
    "questionText": " സാമൂതിരിമാരുടെ കിരീടധാരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് നടത്തുന്ന ചടങ്ങ്? ",
    "answerText": " അരിയിട്ടു വാഴ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 4271,
    "questionText": " ബുദ്ധമതം സ്വീകരിച്ച ഗ്രീക്ക് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മിനാൻഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 4272,
    "questionText": "  ലോകത്തിൻറെ ഫാഷൻ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4273,
    "questionText": " ലെബനോനിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഏഷ്യയിലെ പ്രസിദ്ധമായ ഗുഹ ?\r\n",
    "answerText": " ജെയ്റ്റ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4274,
    "questionText": " പാദ്ഷാനാമ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അബ്ദുൽ ഹമീർ ലാഹോരി "
  },
  {
    "questionNum": 4275,
    "questionText": " വിനോദസഞ്ചാരകേന്ദ്രമെന്ന നിലയിൽ പേരുകേട്ട കത്തീഡ്രൽ ഗുഹ\r\nസ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂസീലാൻഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4276,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ഫാഹിയാൻ ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4277,
    "questionText": " സാഹിത്യ വാരഫലം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം. കൃഷ്ണന്നായര് (ഉപന്യാസം) "
  },
  {
    "questionNum": 4278,
    "questionText": " A രക്ത ഗ്രൂപ്പ് ഉള്ളവരുടെ രക്തത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആന്റിബോഡി? ",
    "answerText": " ആന്റിബോഡി B "
  },
  {
    "questionNum": 4279,
    "questionText": " കേവ് ഓഫ് ലെറ്റേഴ്സ് എന്ന പ്രസിദ്ധ ഗുഹ\r\n",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4280,
    "questionText": " ശരീരത്തിന്റെ ഉപാപചയ പ്രവർത്തനങ്ങൾക്ക് വേണ്ട ഊർജ്ജം നൽകുന്ന പോഷകമേത്? ",
    "answerText": " ധാന്യകം "
  },
  {
    "questionNum": 4281,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആഴമേറിയ ഗുഹകളിലൊന്നായ ജീൻ ബെർണാഡ്\r\nസ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4282,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ഏയ്പ് ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4283,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ പോർട്ട് ട്രസ്റ്റ് രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1964 ഫെബ്രുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 4284,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യ നിയമസഭാംഗം ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഡോ . എ . ആർ . മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4285,
    "questionText": " ‘അദ്വൈത ദ്വീപിക’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 4286,
    "questionText": " അപ്പർവോൾട്ടായുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ബുർക്കിനാഫാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 4287,
    "questionText": " വാനിലയുടെ ജന്മദേശം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 4288,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലത്തെ കേരളസർക്കാർ ഏറ്റെടുത്ത വർഷം ? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 4289,
    "questionText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരിയുടെ ജന്മസ്ഥലം എവിടെ ? ",
    "answerText": " കണ്ടശ്ശകടവ് "
  },
  {
    "questionNum": 4290,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് ശ്രീനാരായണ ഗുരു അരുവിപ്പുറം ശിവപ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4291,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ലേ എയർപോർട്ട് ലഡാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 4292,
    "questionText": " ഹർഷ വർദ്ധനന്റെ കാലത്ത് ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ച വിദേശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഹുയാൻ സാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 4293,
    "questionText": " കലാമണ്ഡലത്തിൻറെ പ്രഥമ സെക്രട്ടറി ആയിരുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " മുകുന്ദരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 4294,
    "questionText": " നികുതികളെ കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി നിയോഗിക്കപ്പെട്ട കമ്മീഷന്‍റെ തലവൻ? ",
    "answerText": " ഡോ. ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 4295,
    "questionText": " കേരള ഹെമിങ് വേ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " എം . ടി . വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 4296,
    "questionText": " വൈലോപ്പിള്ളി സംസ് ‌ കൃതി ഭവൻ എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 4297,
    "questionText": " ശ്രീശങ്കര സംസ് ‌ കൃത സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസിലർ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ആർ . രാമചന്ദ്രൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 4298,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ അധ്യക്ഷൻ ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് പരീതുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 4299,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ പാലിയത്തച്ചന്നെ കൊച്ചിയിൽനിന്ന് നാടുകടത്തിയത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1809
  },
  {
    "questionNum": 4300,
    "questionText": " പുന്നപ്ര - വയലാർ സമരം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 4301,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ജനസംഖ്യയിൽ ഒന്നാം സ്ഥനത്തു നിൽക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 4302,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ജനസംഖ്യ കുറവുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 4303,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " മുത്തങ്ങ (വയനാട്) വന്യജീവി സങ്കേതം ( ബേപ്പൂർ വന്യജീവിസങ്കേതം ); (ആസ്ഥാനം: സുൽത്താൻ ബത്തേരി) "
  },
  {
    "questionNum": 4304,
    "questionText": " ആദ്യ ചെറുകഥ? ",
    "answerText": " വാസനാവികൃതി (വേങ്ങയില്‍ കുഞ്ഞിരാമന്‍ലായര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 4305,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ നിയമസാക്ഷര വ്യവഹാര വിമുക്ത ഗ്രാമം ? ",
    "answerText": " ഒല്ലൂക്കര , തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4306,
    "questionText": " മന്നം ജയന്തി? ",
    "answerText": " ജനുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 4307,
    "questionText": " ഏറ്റവും സ്ഥിരത കൂടിയ മൂലകം? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4308,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പത്രമായ രാജ്യസമാചാരം ഡോ . ഗുണ്ടർട്ട് പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1847
  },
  {
    "questionNum": 4309,
    "questionText": " സെന്റർ ഫോർ സയൻസ്‌ ആൻഡ്‌ എൻവയോൺമെന്റ്‌ നടത്തിയ പഠനത്തിൽ ബ്രഡ്‌ ഉൾപ്പെടെയുള്ള ഭക്ഷണസാധനങ്ങളിൽ കാൻസറിനു കാരണമാകുമെന്ന് കണ്ടെത്തിയതിനെ തുടർന്ന് നിരോധിച്ച രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം ബ്രോമേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 4310,
    "questionText": " കലാമിൻ ലോഷൻ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " സിങ്ക് കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 4311,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ വനിതാ സർജൻ ജനറൽ ? ",
    "answerText": " മേരി പുന്നൻ ലൂക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4312,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വിമോചന സമരകാലത്ത് കെ . പി . സി . സി പ്രസിഡണ്ട് ആയിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആർ . ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 4313,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പബ്ലിക് ട്രാൻസ് ‌ പോർട് സംവിധാനം നടപ്പിലാക്കപ്പെട്ട ആദ്യ നഗരം ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 4314,
    "questionText": " യൂറോ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1999 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 4315,
    "questionText": " പ്രശസ്ത ഭൗതിക ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ഇ . സി . ജി . സുദർശൻ ജനിച്ച സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 4316,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പട്ടികജാതി/പട്ടികവർഗ കോടതി പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചതെവിടെ? ",
    "answerText": " - മഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 4317,
    "questionText": " ലക്ഷക്കണക്കിന് ഉൽക്കകൾ അന്തരീക്ഷത്തിൽ വച്ച് ഒരുമിച്ച് കത്തുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന ആകാശവിസ്മയമാണ്? ",
    "answerText": " കൊള്ളിമീനുകൾ ( shooting Stars) "
  },
  {
    "questionNum": 4318,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രതയിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്തുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4319,
    "questionText": " കനാലുകളുടെ നാട് എന്നറിയിപ്പടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4320,
    "questionText": " ആഭ്യന്തര അടിയന്തിരാവസ്ഥക്കാലത്തെ കേരള മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " സി . അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4321,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ സെൻസസ് നടന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4322,
    "questionText": " അപസ്മാരം ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " തലച്ചോറ് oR നാഢി വ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 4323,
    "questionText": " 1492 ൽ വെസ്റ്റ് ഇൻഡീസിൽ എത്തിയ ആദ്യത്തെ യൂറോപ്യൻ? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റഫർ കൊളംബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4324,
    "questionText": " രാജാകേശവദാസിൻറെ മരണം ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1799
  },
  {
    "questionNum": 4325,
    "questionText": " ജീവികളുടെ ഘടനാപരവും ജീവ ധർമ്മപരവുമായ അടിസ്ഥാന ഘടകം? ",
    "answerText": " കോശം "
  },
  {
    "questionNum": 4326,
    "questionText": " അക്ബറുടെ സൈന്യം മേവാറിലെ രജപുത്രന്മാരെ തോല്പിച്ചത് ഏതു യുദ്ധത്തിൽ? ",
    "answerText": " 1576-ലെ ഹാൽഡിഘട്ട് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 4327,
    "questionText": " ഫെബ്രുവരി വിപ്ലവത്തെതുടർന്ന് അധികാരത്തിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ കെറൻസ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 4328,
    "questionText": " പാമ്പിൻ വിഷത്തെക്കുറിച്ച് ഗവേഷണം നടത്തുന്ന ഹോപ്കിൻസ് ഇൻസ്റ്റിറ്റൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 4329,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കുറവുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 4330,
    "questionText": " കോണ്‍ഡാക്ട് പ്രക്രിയയിലൂടെ നിര്‍മ്മിക്കുന്ന ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " സള്‍ഫ്യൂറിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4331,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യത്തെ മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " വി . കെ . വേലപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4332,
    "questionText": " ശ്രീകൃഷ്ണകർണാമ്രുതം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 4333,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പ്രസ് സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിൻ ബെയിലി "
  },
  {
    "questionNum": 4334,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പൊതുമേഖലാ സംരഭം? ",
    "answerText": " KSRTC"
  },
  {
    "questionNum": 4335,
    "questionText": " ശ്രീ ശങ്കരാചാര്യരുടെ ഗുരു ? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദപാദർ "
  },
  {
    "questionNum": 4336,
    "questionText": " ബാബറിനെ ആദ്യം അടക്കം ചെയ്ത സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആരംഗബാദ് (ആഗ്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 4337,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സ്ത്രീപുരുഷാനുപാതം ? ",
    "answerText": " 943:1000"
  },
  {
    "questionNum": 4338,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് രാജ്ഭവന് മുന്നിലുള്ള പ്രതിമ ഏത് രാഷ്ട്രീയ നേതാവിൻറെതാണ് ? ",
    "answerText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4339,
    "questionText": " അതുലൻ ഏത് വംശത്തിലെ രാജാക്കന്മാരുടെ സദസ്യൻ ആയിരുന്നു ? ",
    "answerText": " മുഷക "
  },
  {
    "questionNum": 4340,
    "questionText": " ആധുനിക തിരുവിതാംകൂർ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഭരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 4341,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ യഹൂദരുടെ ആദ്യ സങ്കേതം ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4342,
    "questionText": " ഗ്രീക്ക് റോമൻ നാവികനായ ഹിപ്പാലസ് കൊടുങ്ങല്ലൂരിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " AD 45"
  },
  {
    "questionNum": 4343,
    "questionText": " ഹിന്ദുമതത്തിലെ അക്വീനാസ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 4344,
    "questionText": " ലോകസഭയിലേയ്ക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാള സാഹിത്യകാരൻ ? ",
    "answerText": " എസ് . കെ . പൊറ്റക്കാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 4345,
    "questionText": " കൊച്ചി മേജർ തുറമുഖമായ വർഷം ? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 4346,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖ നിർമാണത്തിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4347,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ മൂന്നാമത്തെ വനിതാ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " നെല്ലിസെൻ ഗുപ്ത (1933; കൊൽക്കത്ത സമ്മേളനം) "
  },
  {
    "questionNum": 4348,
    "questionText": " സൊമാറ്റോ ട്രോപിന്‍റെ ഉത്പാദനം അധികമാകുന്നതുമൂലം കുട്ടികളിലുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഭീമാകാരത്വം (Gigantism) "
  },
  {
    "questionNum": 4349,
    "questionText": " അന്നജത്തിലെ അടിസ്ഥാന ഘടകം? ",
    "answerText": " ഗ്ലൂക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4350,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വെള്ളക്കടുവകൾ കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നന്ദൻ കാനൻ വന്യജീവി സങ്കേതം (ഒഡീഷ) "
  },
  {
    "questionNum": 4351,
    "questionText": " കൊച്ചിയെ ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സഭയിൽ പ്രതിനിധാനം ചെയ്ത ഏക മലയാളി ? ",
    "answerText": " പനമ്പള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4352,
    "questionText": " ഹോളിവുഡിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഫൊബാർട്ട് സ്റ്റോൺ വിറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 4353,
    "questionText": " പോളോ കളിക്കിടയിൽ കുതിരപ്പുറത്തു നിന്നും വീണു മരിച്ച ഡൽഹി സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദ്ദീൻ ഐബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 4354,
    "questionText": " CMS കാർ കോട്ടയത്ത് പെൺ പള്ളിക്കൂടം തുടങ്ങിയത് ഏത് വർഷം ? ",
    "answerText": 1821
  },
  {
    "questionNum": 4355,
    "questionText": " ലോകസഭാ പ്രതിപക്ഷ നേതാവായ മലയാളി ? ",
    "answerText": " സി . എം . സ്റ്റീഫൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4356,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്‍റെ ചെയർമാനേയും അംഗങ്ങളേയും നീക്കം ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 4357,
    "questionText": " സുൽത്താൻ ബത്തേരിയുടെ പഴയ പേര് ? ",
    "answerText": " ഗണപതിവട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 4358,
    "questionText": " ക്രൈസ്തവ കാളിദാസൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " കട്ടക്കയത്തിൽ ചെറിയാൻ മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 4359,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷുകാർ വിഴിഞ്ഞത്ത് വ്യാപാരശാല നിർമിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1644
  },
  {
    "questionNum": 4360,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിലെ കപ്പൽ നിർമ്മാണശാല? ",
    "answerText": " ഗാർഡൻ റീച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 4361,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കേരള ഗവർണർ ആയിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " വി . വിശ്വനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4362,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഇ . എം . എസ് മന്ത്രിസഭയെ കേന്ദ്രം പിരിച്ചുവിട്ട തിയതി ? ",
    "answerText": " 1959 ജൂലൈ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 4363,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മന്ത്രിസഭയിൽ എത്ര അംഗങ്ങൾ ഉണ്ടായിരുന്നു ? ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 4364,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് സ്ത്രീ പുരുഷാനുപാതമുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹര്യാന "
  },
  {
    "questionNum": 4365,
    "questionText": " GATT ന്‍റെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " General Agreement on Tariff and Trade"
  },
  {
    "questionNum": 4366,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സർക്കാർ ആഭിമുഖ്യത്തിൽ ചിട്ടി ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 4367,
    "questionText": " ജയ്പുർ കാലുകൾ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " പി.കെ.സേഥി "
  },
  {
    "questionNum": 4368,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള രണ്ടാമത്തെ മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 4369,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യക്കാരാണ് യാങ്കികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമേരിക്കക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4370,
    "questionText": " 1802 ൽ ശിശുഹത്യ നിരോധിച്ച ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വെല്ലസ്ലി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 4371,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭാംഗമായിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ഡോ . എ . ആർ . മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4372,
    "questionText": " ഇന്ദിര;പ്രിൻസ്;വിക്ടോറിയ ഇവ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മുംബൈ തുറമുഖത്തിന്‍റെ ഡോക്കുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4373,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അന്തർദേശീയ വിമാനത്താവളം ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 4374,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏതെങ്കിലുമൊരു സംസ്ഥാനത്ത് ഗവർണർ പദവിയിലെത്തിയ ആദ്യ കേരളീയ വനിത ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് എം . എസ് . ഫാത്തിമ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 4375,
    "questionText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 4376,
    "questionText": " ബംഗാൾ കടുവ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്വാതന്ത്രസമര സേനാനി? ",
    "answerText": " ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4377,
    "questionText": " പട്ടം താണുപിള്ള തിരുവിതാംകൂർ സ്റ്റേറ്റ് കോൺഗ്രസ് വിട്ട് രൂപവത്കരിച്ച പാർട്ടി ? ",
    "answerText": " ഡെമോക്രാറ്റിക് സോഷ്യലിസ്റ്റ് പാർട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 4378,
    "questionText": " ലാന്‍റ് ഓഫ് ബ്ലൂ സ്കൈ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മംഗോളിയ "
  },
  {
    "questionNum": 4379,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ ആദ്യ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 4380,
    "questionText": " “ഒരു ജാതി ഒരു മതം ഒരു ദൈവം”എന്ന വാക്യമുള്ള ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്‍റെ പുസ്തകം? ",
    "answerText": " ജാതി മീമാംസ "
  },
  {
    "questionNum": 4381,
    "questionText": " നക്കാവരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ദ്വീപുകൾ? ",
    "answerText": " നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4382,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യം കിട്ടുമ്പോൾ കൊച്ചി പ്രധാനമന്ത്രി ആയിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " പനമ്പള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4383,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ ചിഫ് സെക്രട്ടറി ? ",
    "answerText": " പത്മാ രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4384,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസിലർ ? ",
    "answerText": " സി . പി . രാമസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 4385,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് അധ്യക്ഷപദം അലങ്കരിച്ച മലയാളി ? ",
    "answerText": " സി . ശങ്കരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 4386,
    "questionText": " ജനിക്കുന്ന കുഞ്ഞ് ആണോ പെണ്ണോ എന്ന് തീരുമാനിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പിതാവിന്‍റെ Y ക്രോമോസോം "
  },
  {
    "questionNum": 4387,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ അന്തരിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " AD 1758"
  },
  {
    "questionNum": 4388,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകളിൽ സുനാമിയെ തുടർന്ന് ഇന്ത്യൻ സേന നടത്തിയ രക്ഷാപ്രവർത്തനം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ സീവേവ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 4389,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ കണ്ടുമുട്ടിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1882
  },
  {
    "questionNum": 4390,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏത് വർഷം നടന്ന തെരഞ്ഞെടുപ്പിലാണ് ഒരു കക്ഷിയ്ക്കും വ്യക്തമായ ഭൂരിപക്ഷം ലഭിക്കാത്തതിനാൽ നിയമസഭ രൂപവത്കരിക്കാൻ കഴിയാതെ പോയത് ? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 4391,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി കാലാവധി പൂർത്തിയാക്കിയ നിയമസഭ ? ",
    "answerText": " നാലാം നിയമസഭ (1970 - 77) "
  },
  {
    "questionNum": 4392,
    "questionText": " 'താജ്മഹലിന്‍റെ നിറം മങ്ങുന്നതിന് കാരണം? ",
    "answerText": " സൾഫർ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4393,
    "questionText": " സ്നേഹഗായകന്‍; ആശയഗംഭീരന്‍ എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 4394,
    "questionText": " അന്തർ ദേശിയ രക്തദാന ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 4395,
    "questionText": " 1934- ൽ ഏത് സ്ഥലത്ത് വച്ചാണ് കൗമുദി എന്ന പെൺകുട്ടി തൻറെ ആഭരണങ്ങൾ ഗാന്ധിജിയ്ക്ക് നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " വടകര "
  },
  {
    "questionNum": 4396,
    "questionText": " മലയാളിസഭ രൂപവത്കരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സി . കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 4397,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഇലക്ട്രോണിക് വോട്ടിങ് യന്ത്രം ഉപയോഗിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 4398,
    "questionText": " 1957- ലെ ഇ . എം . എസ് മന്ത്രിസഭയിലെ തദ്ദേശഭരണ വകുപ്പ് മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " പി . കെ . ചാത്തൻ മാസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 4399,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ കായംകുളം പിടിച്ചടക്കിയത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1746
  },
  {
    "questionNum": 4400,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഒരു രാജ്യത്തിന്‍റെ ഭരണാധിപനായിരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഫിഡൽ കാസ്ട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 4401,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളെ പുഷ്പിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ഫ്ളോറിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4402,
    "questionText": " ആന്ധ്രയുടെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ടി. പ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 4403,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ മുറിവുകളിലൂടെ ക്രോസ്ട്രിഡിയം ബാക്ടീരിയ ഉള്ളിൽ പ്രവേശിക്കുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ടെറ്റനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4404,
    "questionText": " ആന്ധ്രപ്രദേശിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 4405,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വിമോചന സമരം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 4406,
    "questionText": " സംസ്ഥാന പബ്ലിക് സർവ്വീസ് കമ്മിഷന്‍റെ ചെയർമാനേയും അംഗങ്ങളേയും നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗവർണ്ണർ "
  },
  {
    "questionNum": 4407,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ നഗരത്തിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ദിവാൻ രാജാ കേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4408,
    "questionText": " പുന്നയൂർക്കുളം ആരുടെ ജന്മസ്ഥലമാണ് ? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 4409,
    "questionText": " ഗ്രീസിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " മൂങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 4410,
    "questionText": " ആദ്യ വനിത നിയമസഭാ സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " ഷാനോ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 4411,
    "questionText": " ‘കോവിലൻ’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വി.വി അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4412,
    "questionText": " മദേഴ്സ് ലാന്‍റ്എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " എത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 4413,
    "questionText": " കോശങ്ങളുടെ വളർച്ചയെ സഹായിക്കുന്ന പോഷകമേത്? ",
    "answerText": " മാംസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 4414,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ മഹാകാവ്യം? ",
    "answerText": " ശ്രീകൃഷ്ണചരിതം മണിപ്രവാളം "
  },
  {
    "questionNum": 4415,
    "questionText": " ശരീരത്തിന് ഏറ്റവും അവശ്യം വേണ്ടത് എത്ര ധാതുമൂലകങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " പതിമൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 4416,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം തിരുന്നാൾ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവായത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": " AD 1885"
  },
  {
    "questionNum": 4417,
    "questionText": " പുകഴേന്തി എന്ന പേരിൽ സംഗീതലോകത്ത് അറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വേലപ്പൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 4418,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു ആലുവയിൽ അദ്വൈതാശ്രമം സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1913
  },
  {
    "questionNum": 4419,
    "questionText": " 1744- ൽ കൊച്ചിയിലെ ബോൾഗാട്ടി കൊട്ടാരം നിർമ്മിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4420,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ കലപ്പഎന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മണ്ണിര "
  },
  {
    "questionNum": 4421,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേയ്ക്ക് നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " സർദാർ . കെ . എം . പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 4422,
    "questionText": " OPEC - organization of Petroleum Exporting Countries ) നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1960 ( ആസ്ഥാനം: വിയന്ന - ആസ്ട്രിയ; അംഗസംഖ്യ :13) "
  },
  {
    "questionNum": 4423,
    "questionText": " രാജാ രവിവർമ്മ ആരുടെ സദസ്സ്യനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4424,
    "questionText": " കൂനൻ കുരിശുകലാപത്തിന്‍റെ പ്രധാന വേദി? ",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 4425,
    "questionText": " എൻ.ഡി.സി യുടെ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 4426,
    "questionText": " സഹ്യാദ്രിയെന്ന പേരിലും അറിയപ്പെടുന്ന മലനിര ? ",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 4427,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ തിരു - കൊച്ചി മന്ത്രിസഭയ്ക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " പറവൂർ . ടി . കെ . നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 4428,
    "questionText": " ചെങ്ങറ ഭൂസമരം നടന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 4429,
    "questionText": " ഇ . കെ . നായനാരുടെ പൂർണ്ണ നാമം ? ",
    "answerText": " ഏറമ്പാല കൃഷ്ണൻ നായനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4430,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ടിന്‍റെ പരമാവധി ജലനിരപ്പ്? ",
    "answerText": " 136 അടി "
  },
  {
    "questionNum": 4431,
    "questionText": " നാഗരികതയുടെ പിളളത്തൊട്ടിൽ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 4432,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന മാസം ? ",
    "answerText": " ജൂലൈ "
  },
  {
    "questionNum": 4433,
    "questionText": " സംസാരിക്കാൻ കഴിയാത്ത അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " എഫാസിയ "
  },
  {
    "questionNum": 4434,
    "questionText": " സിംഹവാലൻ കുരങ്ങുകളുടെ ആവാസകേന്ദ്രമെന്ന നിലയിൽ പ്രസിദ്ധമായ ദേശീയോധ്യാനം ? ",
    "answerText": " സൈലൻറ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 4435,
    "questionText": " പത്മശ്രീ നിരസിച്ച മലയാളിയായ സ്വാതന്ത്ര്യസമര സേനാനി ? ",
    "answerText": " കെ . കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4436,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ സന്ദർശകരെത്തുന്ന മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " ലൂവ്ര് മ്യൂസിയം-പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4437,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ശിശുവാണി അണക്കെട്ടിലെ ജലം തമിഴ് ‌ നാട്ടിലെ ഏത് നഗരത്തിലെ ആവശ്യത്തിനായാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4438,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സൗജന്യ DTH സർവീസ്? ",
    "answerText": " DD ഡയറക്ട് പ്ലസ് (2004 ഡിസംബർ 16 ന് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തു) "
  },
  {
    "questionNum": 4439,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 4440,
    "questionText": " കണിയംകുളം യുദ്ധം ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": " AD 1634"
  },
  {
    "questionNum": 4441,
    "questionText": " കെപിസിസിയുടെ രണ്ടാമത് സമ്മേളനത്തിന് അധ്യക്ഷത വഹിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 4442,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ഭോജൻ എന്നറിയപ്പെട്ട തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4443,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ വിശാഖം തിരുനാൾ രാജാവായത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": " AD 1880"
  },
  {
    "questionNum": 4444,
    "questionText": " സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 4445,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കോൺക്രീറ്റ് അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " നാഗാർജ്ജുന സാഗ;ർ ക്രുഷ്ണാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 4446,
    "questionText": " ഓർക്കിഡ് സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 4447,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്ത് മന്ത്രിയായ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " കെ . ആർ . ഗൗരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4448,
    "questionText": " സർ . സി . പി . രാമസ്വാമി അയ്യർ രാജി വച്ചപ്പോൾ തിരുവിതാംകൂറിൽ officiating ദിവാൻ ആയത് ? ",
    "answerText": " പി . ജി . എൻ . ഉണ്ണിത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4449,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ എന്ന വാക്ക് ആദ്യമുപയോഗിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " കാസിമിർ ഫങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 4450,
    "questionText": " കേരള സൈഗാൾ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " പരമേശ്വരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 4451,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല സ്ഥാപിതമായ വർഷം ? ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 4452,
    "questionText": " സ്വന്തമായി വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിച്ചു വിതരണം ചെയ്ത സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് ? ",
    "answerText": " മാങ്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 4453,
    "questionText": " 1947- ൽ കെ . കേളപ്പൻറെ നേതൃത്വത്തിൽ ഐക്യകേരള സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4454,
    "questionText": " കേരള ചരിത്ര മ്യുസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി , എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 4455,
    "questionText": " മ്യുറൽ പഗോഡ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന കൊട്ടാരം ? ",
    "answerText": " പദ്മനാഭപുരം ( തമിഴ് ‌ നാട്ടിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ) "
  },
  {
    "questionNum": 4456,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനമാണ് കേരള സർക്കാർ തത്ത്വജ്ഞാന ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 4457,
    "questionText": " തകർന്ന ബാങ്കിൽ മാറാൻ നൽകിയ കാലഹരണപ്പെട്ട ചെക്ക് എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ക്രിപ്സ് മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4458,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജില്ലകളിൽ പുകയില ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4459,
    "questionText": " തീപ്പെട്ടി കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ വാക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 4460,
    "questionText": " ഐക്യകേരള സമ്മേളനം ഉൽഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " രാമവർമ്മ പരീക്ഷിത്ത് തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4461,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാപ്പി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4462,
    "questionText": " പി . ജെ . ആൻറണി മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1973
  },
  {
    "questionNum": 4463,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ മജിസ് ‌ ട്രേറ്റ് ? ",
    "answerText": " ഓമനക്കുഞ്ഞമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4464,
    "questionText": " തൊമ്മൻകുത്ത് , തേൻമാരികുത്ത് വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങൾ ഏത് ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 4465,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മലകൾ ഇല്ലാത്ത ജില്ല ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 4466,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ? ",
    "answerText": " ആനമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 4467,
    "questionText": " കേരളം മലയാളികളുടെ മാതൃഭൂമി രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഇ . എം . എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4468,
    "questionText": " സി . പി . രാമസ്വാമി അയ്യർ പദവി ഒഴിഞ്ഞപ്പോൾ ആക്ടിങ് ദിവാനായത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പി . ജി . എൻ . ഉണ്ണിത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4469,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 4470,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കുമ്പോൾ ഇന്ത്യയുടെ തെക്കേയറ്റത്തെ നാട്ടുരാജ്യം ? ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4471,
    "questionText": " 1949 ജൂലായ് ഒന്നിന് തിരു - കൊച്ചി സംയോജനം നടക്കുമ്പോൾ കൊച്ചിയിൽ പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഇക്കണ്ടവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 4472,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ റെയിൽവേ ഡിവിഷൻ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4473,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ ശ്വേത രക്താണുക്കൾ ക്രമാതിതമായി കുറയുന്നതു കൊണ്ടുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ലൂക്കോപീനിയ (Leukopaenia) "
  },
  {
    "questionNum": 4474,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപ്പിള്ളയെ നാടുകടത്തിയ ദിവാൻ ? ",
    "answerText": " പി . രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 4475,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കോർപ്പറേഷൻ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 4476,
    "questionText": " വെയിൽസ് രാജകുമാരൻറെ ബഹുമതി നിരസിച്ച മലയാള കവി ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4477,
    "questionText": " നളന്ദ സർവ്വകലാശാലയിലെ ലൈബ്രററിയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ധർമ്മാ ഗഞ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 4478,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമായ ആദ്യ കേരളീയ വനിതാ ? ",
    "answerText": " ഭാരതി ഉദയഭാനു "
  },
  {
    "questionNum": 4479,
    "questionText": " പമ്പയുടെ പ്രാചീനകാലത്തെ പേര് ? ",
    "answerText": " ബാരീസ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 4480,
    "questionText": " പള്ളിപ്പുറം കോട്ടയ്ക്ക് പോർച്ചുഗീസുകാർ നൽകിയ പേര് ? ",
    "answerText": " മാനുവൽ കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 4481,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഫുട്ബോൾ സ്റ്റേഡിയം? ",
    "answerText": " മാരക്കാന; ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4482,
    "questionText": " മലയാളഭാഷയില്‍ ആദ്യം അച്ചടിച്ച പുസ്തകം? ",
    "answerText": " സംക്ഷേപ വേദാര്‍ത്ഥം(1772) "
  },
  {
    "questionNum": 4483,
    "questionText": " ലോകസഭയിലേയ്ക്ക് രാഷ് ‌ ട്രപതി നാമനിർദേശം ചെയ്ത ആദ്യത്തെ മലയാളി ? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4484,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ സെക്യൂരിറ്റിപ്രസ്സ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നാസിക്ക്- മുംബൈ-1925 ൽ സ്ഥാപിതം "
  },
  {
    "questionNum": 4485,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ Printing Press ? ",
    "answerText": " CMS Press, കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 4486,
    "questionText": " പഴശ്ശി രാജാവും ശക്തൻ തമ്പുരാനും അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1805
  },
  {
    "questionNum": 4487,
    "questionText": " പുന്നപ്ര - വയലാർ സമരത്തിന് കാരണം ? ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ മോഡൽ ഭരണപരിഷ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 4488,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിന്‍റെ രാഞ്ജി എന്നറിയപ്പെയുന്ന പുഷ്പം? ",
    "answerText": " നീലക്കുറിഞ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 4489,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ബാറ്റ് ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4490,
    "questionText": " പാറകള്‍ തുരക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹ സങ്കരം? ",
    "answerText": " മാഗനീസ് സ്റ്റീല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 4491,
    "questionText": " 'ഈശ്വരൻ അറസ്റ്റിൽ' എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എൻ.എൻ. പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 4492,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജ എന്ന ചലച്ചിത്രത്തിന്‍റെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ഹരിഹരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4493,
    "questionText": " ഗുഹകളിൽ പര്യവേക്ഷണം നടത്തുന്ന ഹോബി അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?\r\n",
    "answerText": " സ്പീലങ്കിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4494,
    "questionText": " കോസി പദ്ധതിയിൽ സഹകരിച്ച വിദേശ രാജ്യം? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4495,
    "questionText": " സ്പീലങ്കിങ് എന്നാൽ എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗുഹകളിൽ പര്യവേക്ഷണം നടത്തുന്ന ഹോബി\r\nഎടക്കൽ ഗുഹ എവിടെയാണ് ?\r\nവയനാട്ടിലെ അമ്പുകുത്തി മലയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4496,
    "questionText": " എടക്കൽ ഗുഹ എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്ടിലെ അമ്പുകുത്തി മലയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4497,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഭക്ഷ്യം; വന വകുപ്പ് മന്ത്രി? ",
    "answerText": " കെ. സി. ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 4498,
    "questionText": " ഏഷ്യ, വടക്കേ അമേരിക്ക ഭൂഖണഡങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ബെറിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4499,
    "questionText": " ബെറിങ് കട വേർതിരിക്കുന്ന ഭൂഖണഡങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഏഷ്യ, വടക്കേ അമേരിക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4500,
    "questionText": " ബെറിങ് കടലിടുക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് രാജ്യങ്ങൾക്കിടയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " റഷ്യ, അമേരിക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4501,
    "questionText": " യു.ടി.ഐ ബാങ്കിന്‍റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " ആക്സിസ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 4502,
    "questionText": " സൂപ്പര്‍ ലിക്വിഡ് എന്ന പേരില്‍ അറിയപ്പെടുന്ന പദാര്‍ത്ഥം? ",
    "answerText": " ഗ്ലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4503,
    "questionText": " കാന്ദരീയ മഹാദേവ ക്ഷേത്രം എവിടെ? ",
    "answerText": " ഖജുരാഹോ "
  },
  {
    "questionNum": 4504,
    "questionText": " റോക്കറ്റുകളിലുപയോഗിക്കുന്ന ഇന്ധനമേത്? ",
    "answerText": " ലിക്വിഡ് ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4505,
    "questionText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിക്ക് അടിസ്ഥാനമായ മാതൃക? ",
    "answerText": " ഹാരോൾഡ് ഡോമർ മാതൃക "
  },
  {
    "questionNum": 4506,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കാലം ഭരിച്ചിരുന്ന സുല്‍ത്താന്‍ വംശം? ",
    "answerText": " തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 4507,
    "questionText": " റഷ്യ, അമേരിക്ക എന്നീ രാജ്യങ്ങൾക്കിടയിൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന\r\nഏഷ്യ, വടക്കേ അമേരിക്ക ഭൂഖണഡങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ബെറിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4508,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ യുദ്ധ ടാങ്ക് നിർമ്മാണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആവഡി (ഹെവി വെഹിക്കിൾസ് ഫാക്ടറിയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 4509,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്റെ പ്രതിപുരുഷൻ എന്ന് സ്വയം വിശേഷിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4510,
    "questionText": " ശാന്തസമുദ്രം, ആർട്ടിക് സമുദ്രം എന്നിവയെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന\r\nകടലിടുക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ബെറിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4511,
    "questionText": " ബെറിങ് കടലിടുക്ക് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സമുദ്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ശാന്തസമുദ്രം, ആർട്ടിക് സമുദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4512,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പാറ തുരന്ന് നിർമിക്കപ്പെട്ട ഏറ്റവും പഴയ ഗുഹ:\r\n",
    "answerText": " ബാരാബർ ഗുഹ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4513,
    "questionText": " ഭാരതത്തിലെ യൂക്ലിഡ്? ",
    "answerText": " ഭാസ്ക്കരാചാരൃ "
  },
  {
    "questionNum": 4514,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ആദ്യമായി ഡയമണ്ട് ആകൃതിയിലുള്ള സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " നോവ സക്വോട്ടിയ - 1851 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4515,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പാറ തുരന്ന് നിർമിക്കപ്പെട്ട ഏറ്റവും പഴയ ഗുഹയായ ബാരാബർ ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബിഹാറിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4516,
    "questionText": " ബോറാഗുഹകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4517,
    "questionText": " ചിറയിൻകീഴ് താലൂക്ക് മുസ്ലീം സമാജം സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 4518,
    "questionText": " മഹാകാളി ഗുഹകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നഗരം ?\r\n",
    "answerText": " മുംബൈ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4519,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിൽ കോളനി സ്ഥാപിച്ച ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4520,
    "questionText": " മുംബൈ നഗരത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ഗുഹകൾ ?\r\n",
    "answerText": " മഹാകാളി ഗുഹകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4521,
    "questionText": " ഗുഹ ക്ഷേത്രങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ അജന്ത സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ ഒൗറം​ഗാബാദ് ജില്ലയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4522,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ ഒൗറം​ഗാബാദ് ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന\r\nഗുഹ ക്ഷേത്രങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " അജന്ത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4523,
    "questionText": " സിന്ധു നിവാസികള്‍ ആരാധിച്ച ദൈവങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " പശുപതി മഹാദേവന്‍; മാതൃദേവത "
  },
  {
    "questionNum": 4524,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ ഒൗറം​ഗാബാദ് ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അജന്ത\r\nഎന്തിനാണ് പ്രസിദ്ധമായത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗുഹ ക്ഷേത്രങ്ങൾക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4525,
    "questionText": " ഗുഹ ക്ഷേത്രങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ അജന്തയിലെ ഗുഹകൾ എങ്ങനെ\r\nഉണ്ടാക്കിയവയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാറ തുരന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4526,
    "questionText": " ഗുഹ ക്ഷേത്രങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ അജന്തയിൽ കൂടുതലായുള്ളത്\r\nഏത് ചിത്രങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബുദ്ധന്റെ വിവിധ അവതാരങ്ങൾ വിവരിക്കുന്ന ജാതകകഥകളിലെ ചിത്രങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4527,
    "questionText": " ആയ് രാജവംശത്തിന്‍റെ രാജകീയ മുദ്ര? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 4528,
    "questionText": " മധുരയിലെ തിരുമല നായ്ക്കൻ നാഞ്ചിനാട് ആക്രമിച്ച സമയത്തെ വേണാട് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " രവിവർമ്മൻ (വേണാട് സൈന്യത്തെ നയിച്ചത്: ഇവിക്കുട്ടിപ്പിള്ള) "
  },
  {
    "questionNum": 4529,
    "questionText": " അമർജവാൻ ജ്യോതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ സ്മാരകം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ ഗേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 4530,
    "questionText": " ഗുഹ ക്ഷേത്രങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ അജന്തയിൽ കൂടുതലായുള്ളത്\r\nഏതു മതവിഭാഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ചിത്രങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബുദ്ധമതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4531,
    "questionText": " ഗുഹ ക്ഷേത്രങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ അജന്തയിൽ എത്ര ഗുഹകളാണുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": 29
  },
  {
    "questionNum": 4532,
    "questionText": " ഗുഹ ക്ഷേത്രങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ അജന്തഗുഹകൾ കണ്ടെത്തിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജോൺ സ്മിത്ത് എന്ന ആർമി ഓഫീസർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4533,
    "questionText": " ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ശരാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 4534,
    "questionText": " ജോൺ സ്മിത്ത് എന്ന ആർമി ഓഫീസർ അജന്തഗുഹകളെ കണ്ടെത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1819
  },
  {
    "questionNum": 4535,
    "questionText": " 1819-ൽ ജോൺ സ്മിത്ത് എന്ന ആർമി ഓഫീസർ നായാട്ട് നടത്തുന്നതിനിടയിൽ കണ്ടെത്തിയ ഗുഹകൾ ?\r\n",
    "answerText": " അജന്ത ഗുഹകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4536,
    "questionText": " എല്ലോറ ഗുഹാക്ഷേത്രങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ ഒൗറം​ഗാബാദ് ജില്ലയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4537,
    "questionText": " ഭൗമാന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലായി കാണപ്പെടുന്ന മൂലകം ? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ 78% "
  },
  {
    "questionNum": 4538,
    "questionText": " എല്ലോറ ഗുഹാക്ഷേത്രങ്ങളിൽ എത്ര ഗുഹകളാണുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": 34
  },
  {
    "questionNum": 4539,
    "questionText": " ഏതു രാജവംശത്തിന്റെ കാലത്ത് നിർമിക്കപ്പെട്ടവയാണ്\r\nഎല്ലോറയിലെ ഗുഹാക്ഷേത്രങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രകൂട രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4540,
    "questionText": " എല്ലോറയിലെ ഗുഹാക്ഷേത്രങ്ങളിൽ ഏതെല്ലാം മതവിഭാഗങ്ങളുടെ ക്ഷേത്രങ്ങളാണ് ഉള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിന്ദു-ബുദ്ധ-ജൈന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4541,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആണവ പരീക്ഷണ കേന്ദ്രമായ പൊഖ്റാൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " താർ മരുഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 4542,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ ലജിസ്ലേറ്റർ? ",
    "answerText": " മുത്തു ലക്ഷ്മി റെഡി "
  },
  {
    "questionNum": 4543,
    "questionText": " എല്ലോറയിലെ ഏറ്റവും പ്രസിദ്ധമായ ഗുഹാക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " കൈലാസനാഥ ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 4544,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ അതിപ്രശസ്തമായ തടിവ്യവസായ കേന്ദ്രം ഏത്? ",
    "answerText": " കല്ലായി "
  },
  {
    "questionNum": 4545,
    "questionText": " ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യ കമ്പനിക്കാർക്ക് ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി അധികാരം സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4546,
    "questionText": " ജൈനമതത്തിൽ മഹാവീരൻ കൂട്ടിച്ചേർത്ത അനുഷ്ഠാനം? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മചര്യം "
  },
  {
    "questionNum": 4547,
    "questionText": " ഫാമിലി പ്ളാനിംഗ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1952ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4548,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സോളാർ കോടതി? ",
    "answerText": " ഖുന്തി ജില്ലാ കോടതി (ജാർഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 4549,
    "questionText": " വില്യം ഹോക്കിൻസ് ഏത് മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ സദ്ദസ്സിലാണ് എത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 4550,
    "questionText": " സോക്രട്ടീസിനെ ഹേംലോക്ക് വിഷം നൽകി വധിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " BC 399"
  },
  {
    "questionNum": 4551,
    "questionText": " ഒന്നാം കേരള നിയമസഭയിൽ എത്ര അംഗങ്ങൾ ഉണ്ട് ? ",
    "answerText": 127
  },
  {
    "questionNum": 4552,
    "questionText": " ഒന്നാം കേരള നിയമസഭയിൽ ഭരണപക്ഷ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം എത്ര ? ",
    "answerText": 65
  },
  {
    "questionNum": 4553,
    "questionText": " കേരള നെൽവയൽ തണ്ണീർത്തട ആക്ട് ഏത് വർഷമാണ് പാസാക്കിയത് ? ",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 4554,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 4555,
    "questionText": " രഥോത്സവം നടക്കുന്ന ജഗന്നാഥ ക്ഷേത്രം എവിടെ? ",
    "answerText": " പുരി "
  },
  {
    "questionNum": 4556,
    "questionText": " അഥർ മാവ് എന്ന മുനി രചിച്ചതായി കരുതപ്പെടുന്ന വേദം? ",
    "answerText": " അഥർവ്വവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 4557,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ എ ധാരാളമായി അടങ്ങിയിട്ടുള്ള ഭക്ഷ്യവസ്തുക്കളേവ? ",
    "answerText": " കാരറ്റ്, കരൾ, മധുരക്കിഴങ്ങ്, മുട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 4558,
    "questionText": " ജീവകം ബി 2 വിന്റെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " റൈബോഫ്ളോവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4559,
    "questionText": " മൃതാവശിഷ്ടങ്ങളുടെ മീതെ നാട്ടുന്ന വലിയ ഒറ്റക്കല്ലിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " വീരക്കല്ല് (നടുക്കല്ല്) "
  },
  {
    "questionNum": 4560,
    "questionText": " തോട്ടപ്പളി സ്പിൽവേ ഏത് വർഷമാണ് പൂർത്തിയായത് ? ",
    "answerText": " 1954 ഡിസംബർ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 4561,
    "questionText": " മംഗൾ യാൻ ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ ചൊവ്വ പര്യവേക്ഷണം എന്നകൃതിയുടെ കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " ലിജോ ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 4562,
    "questionText": " ഗ്രാമസഭ സമ്മേളിക്കുന്നതിനുള്ള ക്വാറം? ",
    "answerText": " 1/10"
  },
  {
    "questionNum": 4563,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ എച്ച് എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " ബയോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4564,
    "questionText": " തണ്ണീർമുക്കം റെഗുലേറ്റർ പൂർത്തിയായ വർഷം ? ",
    "answerText": 1974
  },
  {
    "questionNum": 4565,
    "questionText": " കുട്ടനാട് പ്രദേശം സമുദ്രനിരപ്പിൽ നിന്നും എത്ര മീറ്റർ താഴെയാണ് ? ",
    "answerText": " 0.5 - 1.5"
  },
  {
    "questionNum": 4566,
    "questionText": " ഗ്രീൻലാൻഡിൽ മഞ്ഞു ആഴത്തിൽ മൂടിക്കിടക്കുന്ന പ്രദേശം അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " തുൻഡ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 4567,
    "questionText": " രത്തംഭോർ കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4568,
    "questionText": " ഗ്രീൻലാന്റിലെ ശരാശരി താപനില എത്ര ? ",
    "answerText": " മൈനസ് 6 ഡിഗ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 4569,
    "questionText": " 61. എസ്കിമോകളുടെ വാഹനത്തെ വിളിക്കുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " സ്ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4570,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനു മുമ്പ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങൾക്ക് വേദിയായത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 4571,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ ബി 12ൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " കൊബാൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 4572,
    "questionText": " മൃണാളിനി സാരാഭായി യുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " വോയിസ് ഓഫ് ദി ഹാർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 4573,
    "questionText": " ദ്രാവകാവസ്ഥയിൽ കാണപ്പെടുന്ന അലോഹം? ",
    "answerText": " ബ്രോമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4574,
    "questionText": " അയ്യാവഴിയുടെ ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " തീജ്വാല വഹിക്കുന്ന താമര "
  },
  {
    "questionNum": 4575,
    "questionText": " സമരാത്രദിനം എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 20 / 21 , സെപ്തംബര് 22 / 23 "
  },
  {
    "questionNum": 4576,
    "questionText": " ഗ്രീഷ് ‌ മ അയനാന്തദിനം എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 4577,
    "questionText": " ' പറക്കുന്ന ഓടം ' കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജോൺ . കെ (1733) "
  },
  {
    "questionNum": 4578,
    "questionText": " സ്പിന്നിങ് ജന്നി കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് ഹാർഗ്രീവ്സ് (1764) "
  },
  {
    "questionNum": 4579,
    "questionText": " ' വാട്ടർ ഫ്രെയിം ' കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് ആർക്ക് റൈറ്റ് (1768) "
  },
  {
    "questionNum": 4580,
    "questionText": " സൂര്യനു ചുറ്റുമുള്ള ഗ്രഹങ്ങളുടെ ചലനം ? ",
    "answerText": " പരിക്രമണം (Revolution) "
  },
  {
    "questionNum": 4581,
    "questionText": " ഉറപ്പുള്ള നൂൽ നിർമിക്കാവുന്ന ' മ്യുൾ ' എന്ന യന്ത്രം കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സാമുവൽ ക്രോംപ്റ്റാൻ (1779) "
  },
  {
    "questionNum": 4582,
    "questionText": " ന്യൂയോർക്ക് നഗരത്തിന്‍റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " ന്യൂ ആംസ്റ്റർഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 4583,
    "questionText": " ചൂടാക്കിയാൽ നഷ്ടമാകുന്ന വിറ്റാമിൻ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 4584,
    "questionText": " പവർലൂം കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " എഡ് ‌ മണ്ട് കാർട്ട്റൈറ്റ് (1785) "
  },
  {
    "questionNum": 4585,
    "questionText": " ‘ചിജ്ജഡചിന്തകം ശിവശതകം’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 4586,
    "questionText": " കടൽ ജലത്തിൽ അടിഞ്ഞുകൂടിയിട്ടുള്ള പദാർത്ഥങ്ങളിൽ ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ളത്? ",
    "answerText": " ക്ലോറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4587,
    "questionText": " ഓട്ടൻതുള്ളൽ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 4588,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ ഏറ്റവും താപനില കൂടിയ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " തെർമോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 4589,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രായം കൂടിയ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " റൊണാൾഡ് റീഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 4590,
    "questionText": " 2017 ലെ ലോക പുസ്തക തലസ്ഥാനമായി യുനെസ്കോ തെരഞ്ഞെടുത്തത്? ",
    "answerText": " കൊനാക്രി - ഗ്വിനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 4591,
    "questionText": " കണ്ടുപിടിത്തങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് വാട്ട് (1769) "
  },
  {
    "questionNum": 4592,
    "questionText": " 1801 ൽ സിറസിനെ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഗൂസെപ്പി പിയാസി "
  },
  {
    "questionNum": 4593,
    "questionText": " വ്യവസായ വത്കരണത്തിന് മുൻപ് കൈത്തൊഴിൽ കച്ചവടക്കാർ രൂപം കൊടുത്ത ചെറു സംഘടന ? ",
    "answerText": " ഗിൽഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4594,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പുകവലിരഹിത സംസ്ഥാനമായി 2013 ജൂലൈയിൽ പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 4595,
    "questionText": " മാടമ്പ് കുഞ്ഞിക്കുട്ടൻറെ യഥാർത്ഥ പേര് ? ",
    "answerText": " പി . ശങ്കരൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 4596,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധകാലത്ത് തിരുവിതാംകൂറിലെ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് കൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 4597,
    "questionText": " പേച്ചിപ്പാറ അണക്കെട്ട് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4598,
    "questionText": " സൈലൻവാലിയിലുടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കുന്തിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 4599,
    "questionText": " ആദ്യമായി ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച കാശ്മീരി പാശ്മിന ആട്? ",
    "answerText": " നൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 4600,
    "questionText": " മണൽ രാസപരമായി? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4601,
    "questionText": " കേരളീയനായ ആദ്യ കർദിനാൾ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് പാറേകാട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4602,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ദക്ഷിണകാശിയെന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " തിരുനെല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 4603,
    "questionText": " 1975 ൽ ഇന്ദിരാഗാന്ധി ദാരിദ്ര്യ നിർമ്മാർജ്ജനത്തിനായി ഇരുപതിന പരിപാടികൾ നടപ്പിലാക്കിയ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി? ",
    "answerText": " അഞ്ചാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 4604,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിലെ കോണ്‍സ്റ്റന്റയിന്‍? ",
    "answerText": " അശോകന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 4605,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ധവളവിപ്ലവത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വർജീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4606,
    "questionText": " കെ.പി.സി.സി യുടെ നേതൃത്വത്തിൽ അഖില കേരള സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1921 (അധ്യക്ഷൻ : ടി.പ്രകാശം) "
  },
  {
    "questionNum": 4607,
    "questionText": " തമിഴ് ബൈബിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " തിരുക്കുറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4608,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജലസേചനാർത്ഥമുള്ള അണക്കെട്ടുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 4609,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജില്ലകളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ളത് ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4610,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മഴവെള്ളം സംഭരിക്കാനുള്ള പദ്ധതികൾ? ",
    "answerText": " 'വർഷ;ജലനിധി' "
  },
  {
    "questionNum": 4611,
    "questionText": " ചന്ദ്രോപരിതലത്തിൽ ഇറങ്ങി സഞ്ചരിച്ച ആദ്യ യന്ത്രമനുഷ്യൻ (Rover) ? ",
    "answerText": " ലൂണോഖോഡ് (ചന്ദ്രനിലെത്തിച്ചത് ലൂണാ- XVll: 1970) "
  },
  {
    "questionNum": 4612,
    "questionText": " 2007 ൽ ഭീകരാക്രമണത്തിന് വിധേയമായ ഗുജറാത്തിലെ ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " അക്ഷർധാം ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 4613,
    "questionText": " ദാദാസാഹേബ് ഫാൽക്കേ അവാർഡിന് അർഹനായ ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4614,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ ചരിത്രത്തിൽ ഉപതിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന ആദ്യ മണ്ഡലം ? ",
    "answerText": " ദേവീകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 4615,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഉപമുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ആർ . ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 4616,
    "questionText": " ഒസ്റ്റിയോമലേഷ്യ എന്ന രോഗത്തിന് കാരണം ഏത് വിറ്റാമിന്റെ അപര്യാപ്തതയാണ്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 4617,
    "questionText": " വാം വാട്ടർ പോളിസി എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിദേശനയം സ്വീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " പീറ്റർ ചക്രവർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 4618,
    "questionText": " മനുഷ്യാവകാശ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ബാബാ ആംതെ "
  },
  {
    "questionNum": 4619,
    "questionText": " ആന്റി നോക്കിങ് ഏജൻറായി പെട്രോളിൽ ചേർക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ടെട്രാ ഈഥൈൽ ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4620,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിപ്ലവത്തിന്‍റെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന നേതാവ് ? ",
    "answerText": " മാഡം ഭിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 4621,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ ചരിത്രത്തിൽ സ്ഥാനാർത്ഥി എതിരില്ലാതെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഏക മണ്ഡലം ? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 4622,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ ശുചിത്വ പഞ്ചായത്ത് ? ",
    "answerText": " പോത്തുങ്കൽ , മലപ്പുറം ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 4623,
    "questionText": " പയ്യോളി എക്സ്പ്രസ്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പി . ടി . ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 4624,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്വകാര്യ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " ICICI"
  },
  {
    "questionNum": 4625,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " എബ്രഹാം ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 4626,
    "questionText": " ചൈന ഭരിച്ച ആദ്യ രാജവംശം? ",
    "answerText": " ഷിങ് രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 4627,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിന്റെ സാന്നിദ്ധ്യത്തിൽ തൊലിയിൽ നിർമ്മിക്കപ്പെടുന്ന വിറ്റാമിൻ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 4628,
    "questionText": " ചുണ്ടൻ വള്ളങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4629,
    "questionText": " നിയമ നിർമ്മാണത്തിന്റെ പിൻബലമില്ലാതെ നിലവിൽ വന്ന ഈ സമിതിയുടെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 4630,
    "questionText": " നെഹ് ‌ റു ട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്നത് ഏത് കായലിലാണ് ? ",
    "answerText": " പുന്നമട "
  },
  {
    "questionNum": 4631,
    "questionText": " കേന്ദ്രസാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " ആർ . നാരായണപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 4632,
    "questionText": " കൊച്ചി നഗരത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പക്ഷി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " മംഗളവനം "
  },
  {
    "questionNum": 4633,
    "questionText": " പ്രോപ്രാട്രിയ എന്ന അപരനാമത്തിൽ തിരുവിതാംകൂർ ഭരണത്തെ വിമർശിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജി . പി . പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 4634,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യസമരവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് മലബാറിലെ കാർഷിക കലാപങ്ങളെക്കുറിച്ച് അന്വേഷിക്കാൻ നിയോഗിക്കപ്പെട്ട കളക്ടർ ? ",
    "answerText": " വില്യം ലോഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4635,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വായനാവാരമായി ആഘോഷിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജൂൺ 19 മുതൽ 25 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 4636,
    "questionText": " ദൈവം സർവ്വവ്യാപിയാണ് ഞാൻ ദൈവത്തെ തേടി ഒരിക്കലും ക്ഷേത്രത്തിൽ പോകാറില്ല ക്ഷേത്രമാണ് അയിത്തത്തെ സംരക്ഷിക്കുന്ന ഏറ്റവും വലിയ സ്ഥാപനം ഇത് ആരുടെ വാക്കുകളാണ്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ആനന്ദ തീർത്ഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4637,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കോടതിവിധിയിലൂടെ നി യമസഭാംഗത്വം ലഭിച്ച ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വി. ആർ.കൃഷ്ണയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 4638,
    "questionText": " ശനിയുടെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ടൈറ്റൻ (Titan ) "
  },
  {
    "questionNum": 4639,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ ആവശ്യമായ പ്രോത്രോംബിൻ കരളിൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നത് ഏത് വിറ്റാമിന്റെ സാന്നിദ്ധ്യത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ കെ. "
  },
  {
    "questionNum": 4640,
    "questionText": " പക്ഷി വർഗ്ഗത്തിലെ പോലിസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 4641,
    "questionText": " കേരള ഹയർ എഡ്യുക്കേഷൻ കൗൺസിലിൻറെ ആദ്യ ചെയർമാൻ ? ",
    "answerText": " ഡോ . കെ . എൻ . പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 4642,
    "questionText": " ഏത് കലാരൂപത്തിൽ നിന്നാണ് കഥകളി രൂപം കൊണ്ടത് ? ",
    "answerText": " രാമനാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 4643,
    "questionText": " രോഗ പ്രതിരോധത്തിനാവശ്യമായ വൈറ്റമിൻ? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ C "
  },
  {
    "questionNum": 4644,
    "questionText": " ഓട്ടൻതുള്ളലിൻറെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4645,
    "questionText": " ‘കൊഴിഞ്ഞ ഇലകൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 4646,
    "questionText": " സാംക്രമികരോഗം പടർത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " സൂക്ഷ്മാണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4647,
    "questionText": " ധവള നഗരം? ",
    "answerText": " ഉദയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4648,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്നുള്ള ആദ്യത്തെ ജെറ്റ് വിമാന സർവ്വീസ് എയർ ഇന്ത്യ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1960; അമേരിക്കയിലേയ്ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 4649,
    "questionText": " മൊണോലിസ എന്ന പ്രസിദ്ധമായ ചിത്രം വരച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ലിയനാർഡോ ഡാവിഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 4650,
    "questionText": " രണ്ടാം ബർദ്ദോളി? ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4651,
    "questionText": " ഖരപദാർത്ഥങ്ങളിൽ താപം പ്രസരിക്കുന്ന രീതി? ",
    "answerText": " ചാലനം "
  },
  {
    "questionNum": 4652,
    "questionText": " 201. മട്ടാഞ്ചേരി ജൂതപ്പള്ളി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം ? ",
    "answerText": 1567
  },
  {
    "questionNum": 4653,
    "questionText": " സൺഷൈൻ വൈറ്റമിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ D "
  },
  {
    "questionNum": 4654,
    "questionText": " വേൾഡ് ടൂറിസം ഓർഗനൈസേഷന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മാഡ്രിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4655,
    "questionText": " പ്രാചീന കേരളത്തിൽ നില നിന്നിരുന്ന പ്രധാന ബുദ്ധമത കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ശ്രീ മൂലവാസം "
  },
  {
    "questionNum": 4656,
    "questionText": " ADH എന്ന ഹോർമോണിന്‍റെ അപര്യാപ്തത മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഡയബറ്റിസ് ഇൻസിപ്പിഡസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4657,
    "questionText": " കൈതച്ചക്ക ഗവേഷണ കേന്ദ്രത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വെള്ളാനിക്കര - ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4658,
    "questionText": " അഞ്ചുതെങ്ങിൽ കോട്ട നിർമിക്കാൻ ആറ്റിങ്ങൽ റാണി ഇംഗ്ലീഷുകാരെ അനുവദിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1684
  },
  {
    "questionNum": 4659,
    "questionText": " Stock Exchange പ്രസിഡണ്ട് ആയ ആദ്യ മലയാളി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഓമന എബ്രഹാം "
  },
  {
    "questionNum": 4660,
    "questionText": " ഗുരു ഗോപിനാഥ് ‌ 1963- ൽ തിരുവനന്തപുരത്ത് ആരംഭിച്ച കലാകേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " വിശ്വകലാകേന്ദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 4661,
    "questionText": " കേരളം സമ്പൂര്‍ണ്ണ ആദിവാസി സാക്ഷരത നേടിയത്? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 4662,
    "questionText": " വെട്ടത്തുസമ്പ്രദായം ഏത് കലാരൂപവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " കഥകളി "
  },
  {
    "questionNum": 4663,
    "questionText": " കേരളാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ലോക്കൽ അഡ്മിനിസ്ട്രേഷന്‍റെ (Kl LA) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുളങ്കുന്നത്തുകാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 4664,
    "questionText": " ‘കേരള സാഹിത്യ ചരിത്രം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4665,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കണ്ടൽ ഗവേഷണകേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " ആയിരം തെങ്ങ് , കൊല്ലം ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 4666,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കയർ ഫാക്ടറി ",
    "answerText": 1859
  },
  {
    "questionNum": 4667,
    "questionText": " ഉത്തരവാദപ്രക്ഷോഭണകാലത്ത് മലബാറിൽ നിന്ന് ജാഥ നയിച്ചെത്തിയ എ . കെ . ഗോപാലൻ എവിടെ വച്ചാണ് അറസ്റ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ആലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 4668,
    "questionText": " ലോകസഭാംഗമായ ആദ്യ കേരളീയ വനിത ? ",
    "answerText": " ആനി മാസ്ക്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4669,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മന്ത്രിസഭയില്‍ ധനകാര്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സി.അച്യുതമേനോന്‍ ആയിരുന്നു. "
  },
  {
    "questionNum": 4670,
    "questionText": " ധാരാ ശ്രീ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കശുവണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 4671,
    "questionText": " ‘അടരുന്ന കക്കകൾ’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ആഷാമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4672,
    "questionText": " ജ്യാമിതിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " യൂക്ലിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4673,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വ്യഭിചാരക്കുറ്റം ആരോപിച്ചിരുന്ന സ്ത്രീകൾക്കെതിരെ സ്വീകരിച്ചിരുന്ന നടപടി ? ",
    "answerText": " സ്മാർത്ത വിചാരം "
  },
  {
    "questionNum": 4674,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിലനിന്നിരുന്ന മരുമക്കത്തായ ക്രമത്തെ കുറിച്ച് പരാമർശിച്ച വിദേശ സഞ്ചാരി ? ",
    "answerText": " ഫ്രയർ ജോർഡാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4675,
    "questionText": " ലൈറ്റ് ഓഫ് ഏഷ്യ എന്ന കൃതി മലയാളത്തിലേയ്ക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " നാലപ്പാട്ട് നാരായണ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4676,
    "questionText": " നിയമസഭാധ്യക്ഷൻ , മുഖ്യമന്ത്രി , ഗവർണർ എന്നീ പദവികളിലെത്തിയ മലയാളി ? ",
    "answerText": " എ . കെ . ജോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 4677,
    "questionText": " ഗോശ്രീ എന്ന പേരിൽ പ്രാചീനകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 4678,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന ഡിവിഷൻ പേഷ്കാർക്ക് തുല്യമായ ഇപ്പോഴത്തെ പദവി ? ",
    "answerText": " ജില്ലാ കളക്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 4679,
    "questionText": " മുന്നു സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കുള്ളിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം? ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 4680,
    "questionText": " വർണരാജി എന്ന നിരൂപണ കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ എം.ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 4681,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി 1940 ൽ ആരംഭിച്ച വ്യക്തി സത്യാഗ്രഹത്തിന് കേരളത്തിൽ നിന്നും തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4682,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പിദളവയ്ക്ക് ശേഷം തിരുവിതാംകൂർ ദിവാൻ ആയത് ? ",
    "answerText": " ഉമ്മിണിത്തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 4683,
    "questionText": "  ചൈന ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച വർഷമേത്? [ chyna inthyaye aakramiccha varshameth?]",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 4684,
    "questionText": " സർവന്റ്സ് ഓഫ് ഇന്ത്യ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപകനും ഗാന്ധിയുടെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരുവുമായ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 4685,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യത്തെ കോൺഗ്രസ്സ് സ് ‌ പീക്കർ ? ",
    "answerText": " അലക് ‌ സാണ്ടർ പറമ്പിത്തറ "
  },
  {
    "questionNum": 4686,
    "questionText": " തേക്കിൻകാട് മൈതാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4687,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പേപ്പര്‍ മില്ല് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " പുനലൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 4688,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജില്ലകളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നദികൾ ഒഴുകുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4689,
    "questionText": " അഖില തിരുവിതാംകൂർ ഗ്രന്ഥശാല സംഘത്തിൻറെ ആദ്യ പ്രസിഡണ്ട് ? ",
    "answerText": " കെ . എം . കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4690,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ചക്രവർത്തി ഇന്ത്യ അക്രമിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 326 BC"
  },
  {
    "questionNum": 4691,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി സെൽ ഫോൺ സർവീസ് ലഭ്യമായ നഗരം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്താ "
  },
  {
    "questionNum": 4692,
    "questionText": " ‘സോപാനം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4693,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശം ഭൂമിയിലെത്തുവാൻ ആവശ്യമായ സമയം? ",
    "answerText": " 8 മിനിട്ട് 20 സെക്കന്‍റ് (500 സെക്കന്‍റ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 4694,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സമുദ്രനിരപ്പിൽ നിന്നും ഏറ്റവും താഴ്ന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4695,
    "questionText": " കേരളനിയമസഭയിലെ ആദ്യ സ് ‌ പീക്കർ ? ",
    "answerText": " ശങ്കരനാരായണൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 4696,
    "questionText": " നിർവൃതി പഞ്ചകത്തിന്റെ കർത്താവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 4697,
    "questionText": " നെപ്ട്യൂണിനെ കണ്ടെത്തിയ വാനനിരീക്ഷകൻ ? ",
    "answerText": " ജോഹാൻ ഗാലി (1846) "
  },
  {
    "questionNum": 4698,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ധർമ്മ പരിപാലന സംഘം സ്ഥാപിതമായ വർഷം ? ",
    "answerText": 1903
  },
  {
    "questionNum": 4699,
    "questionText": " റഷ്യയിൽ നിന്നും അമേരിക്ക വിലയ്ക്ക് വാങ്ങിയ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " അലാസ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 4700,
    "questionText": " 1904- ൽ പ്രസിദ്ധീകരണമാരംഭിച്ച വിവേകോദയത്തിന്റെ ആദ്യ ഔദ്യോഗിക എഡിറ്റർ ആയിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " എം . ഗോവിന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4701,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിൽ രക്തരഹിത വിപ്ളവം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1688 ( Bloodless Revolution or Glorious Revolution)"
  },
  {
    "questionNum": 4702,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ റോമൻ കത്തോലിക്കാ വിശ്വാസികളുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4703,
    "questionText": " മനസ്സാണ് ദൈവം എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച കേരളീയൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 4704,
    "questionText": " ഗീതഗോവിന്ദത്തെ അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ള കേരളീയ നൃത്ത വിശേഷം ? ",
    "answerText": " അഷ്ടപദിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 4705,
    "questionText": " ഈഫൽ ഗോപുരം പണികഴിപ്പിച്ചതാരാണ്? ",
    "answerText": " ഗുസ്താവേ ഈഫൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4706,
    "questionText": " വില്ലി വില്ലീസ് എന്ന ഉഷ്ണമേഖലാ ചക്രവാതം നാശനഷ്ടം വരുത്തുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 4707,
    "questionText": " കോടാനുകോടി നക്ഷത്രങ്ങൾ ഒരു സമൂഹമായി പ്രപഞ്ചത്തിൽ നിലകൊള്ളുന്നതിനെ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്യാലക്സികൾ ( Galaxies) "
  },
  {
    "questionNum": 4708,
    "questionText": " ചൊവ്വയുടെ ഉപരിതലത്തിൽ ഇറങ്ങിയ ആദ്യ പേടകം? ",
    "answerText": " അമേരിക്കയുടെ വൈക്കിംഗ് - 1 (1976) "
  },
  {
    "questionNum": 4709,
    "questionText": " ഒരു ഹോഴ്സ് പവർ (1 hp) എത്ര വാട്ട്? ",
    "answerText": " 746 വാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 4710,
    "questionText": " താളമേള വാദ്യകലാരംഗത്തെ കുലപതി സ്ഥാനീയരെ ആദരിക്കാൻ കേരള സർക്കാർ ഏർപ്പെടുത്തിയ അവാർഡ് ? ",
    "answerText": " പല്ലാവൂർ പുരസ് ‌ കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 4711,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ മതങ്ങളെ സൃഷ്ടിച്ചു എന്ന ഗാനം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4712,
    "questionText": " അറബി സഞ്ചാരിയായ മാലിക് ദിനാർ കേരളത്തിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " AD 644"
  },
  {
    "questionNum": 4713,
    "questionText": " ഉമയമ്മറാണി വേണാട്ടിലെ ആദ്യ വനിതാ ഭരണാധികാരിയായത് ഏത് വർഷം ? ",
    "answerText": " 1678-84"
  },
  {
    "questionNum": 4714,
    "questionText": " അൽബേനിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ലെക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 4715,
    "questionText": " ശ്രീ വിശാഖ് ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 4716,
    "questionText": " ന്യൂയോർക്ക് സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ചിൽ സ്ഥാനം പിടിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " ICICI ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 4717,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ സ്പേസ് ഏജൻസി (ESA) ചന്ദ്രനെക്കുറിച്ച് വിവരങ്ങൾ ശേഖരിക്കാൻ അയച്ച ആദ്യ പേടകം? ",
    "answerText": " സ്മാർട്ട്-1 (Smart - 1 ) "
  },
  {
    "questionNum": 4718,
    "questionText": " വേൾഡ് ട്രാവൽ ആൻഡ് ടൂറിസം കൗൺസിലിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4719,
    "questionText": " വേദാന്ത സൊസൈറ്റി (ന്യൂയോർക്ക്) - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4720,
    "questionText": " ഏതു രോഗത്തെയാണ് ബ്ലാക്ക് വാട്ടർ ഫിവർ എന്നു വിളിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മലേറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 4721,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ആദ്യ പണയ ബാങ്ക് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4722,
    "questionText": " റേഡിയോ ആക്റ്റിവിറ്റി അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ക്യൂറി; ബെക്കറൽ (Bg) "
  },
  {
    "questionNum": 4723,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കമ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടി 1957- ൽ അധികാരത്തിൽ വന്നപ്പോൾ പാർട്ടി സംസ്ഥാന സെക്രട്ടറി ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " എം . എൻ . ഗോവിന്ദൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 4724,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയെ അഭിസംബോധന ചെയ്ത ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ് ‌ റു "
  },
  {
    "questionNum": 4725,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളുടെ സമാധി എവിടെ ? ",
    "answerText": " പന്മന "
  },
  {
    "questionNum": 4726,
    "questionText": " ആദ്യവ‍ഞ്ചിപ്പാട്ട്? ",
    "answerText": " കുചേലവൃത്തം (രാമപുരത്തുവാര്യര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 4727,
    "questionText": " ഒച്ചിന്‍റെ രക്തത്തിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 4728,
    "questionText": " അഭിബോൾ എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " സോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 4729,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യ കേരളീയ വനിതാ ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 4730,
    "questionText": " ആദ്യമായി ജെ.സി.ഡാനിയേല്‍ ബഹുമതി നേടിയത്? ",
    "answerText": " ടി.ഇ വാസുദേവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 4731,
    "questionText": " ആഴ്വാഞ്ചേരി തമ്പ്രാക്കളുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തിരുനാവായയ്ക്കടുത്ത് ആതവനാട് ഗ്രാമം "
  },
  {
    "questionNum": 4732,
    "questionText": " സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യർ പദവിയൊഴിഞ്ഞപ്പോൾ ആക്ടിങ് ദിവാനായത്? ",
    "answerText": " പി.ജി എൻ ഉണ്ണിത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4733,
    "questionText": " ‘ദക്ഷിണ പളനി’ എന്നറിപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " ഹരിപ്പാട് സുബ്രഹ്മണ്യ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 4734,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നും പാർലമെൻറിൽ എത്തിയ ആദ്യ വനിതാ ? ",
    "answerText": " ആനി മസ് ‌ ക്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4735,
    "questionText": " അലിഗഢ് മുസ്ലീം യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 4736,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ദ്വാരക എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4737,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ അക്ഷയ പദ്ധതി ആദ്യമായി ആരംഭിച്ച ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 4738,
    "questionText": " കുക്കീസ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ ജനവിഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4739,
    "questionText": " കൊച്ചി ലെജിസ്ളേറ്റിവ് അസംബ്ലിയിൽ അംഗമായ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " തോട്ടയ്ക്കൽ മാധവിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4740,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 4741,
    "questionText": " ചരിത്രപ്രസിദ്ധമായ പാനിപ്പട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 4742,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സ്‌റ്റേറ്റ് കോൺഗ്രസിന്‍റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 4743,
    "questionText": " താജ്‌മഹലിന്റെ സൗന്ദര്യം സംരക്ഷിക്കാനായി സമീപകാലത്ത് നടത്തിയതെന്താണ്? ",
    "answerText": " മഡ‌്‌തെറാപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 4744,
    "questionText": " അഖില തിരുവിതാംകൂർ ഗ്രന്ഥശാല സംഘത്തിന്റെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി ? ",
    "answerText": " പി . എൻ . പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 4745,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 4746,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4747,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ചാരായ നിരോധനം കൊണ്ടുവന്ന മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " എ . കെ . ആൻറണി "
  },
  {
    "questionNum": 4748,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ പുതിയ മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " യോഗി ആദിത്യനാഥ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 4749,
    "questionText": " രണ്ട് പ്രാവശ്യം ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഡബ്ല്യൂ സി ബാനർജി (1885 & 1892) "
  },
  {
    "questionNum": 4750,
    "questionText": " ന്യൂട്രോണ്‍ കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജയിംസ് ചാ‍ഡ്‌‌വിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 4751,
    "questionText": " ഷഡ്പദങ്ങളുടെ കാലുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 4752,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ ഉപമുഖ്യമന്ത്രിമാർ ആരൊക്കെ ? ",
    "answerText": " കേശവ് പ്രസാദ് മൗര്യ , ദിനേശ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4753,
    "questionText": " കാർണ ലൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 4754,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ഭരണഘടന? ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ ഭരണഘടന "
  },
  {
    "questionNum": 4755,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശ് മന്ത്രി സഭയിലെ ആകെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": " 49 (6 വനിതകൾ ) "
  },
  {
    "questionNum": 4756,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ അവിവാഹിതരായ മുഖ്യമന്ത്രിമാർ ആരൊക്കെ ? ",
    "answerText": " യോഗി ആദിത്യനാഥ് ‌ ( ഉത്തർപ്രദേശ് ), ത്രിവേന്ദ്ര സിങ് റാവത്ത് ( ഉത്തരാഖണ്ഡ് ), മനോഹർ ലാൽ ഖട്ടർ ( ഹരിയാണ ), സർബാനന്ദ സോണോവാൾ ( ആസാം ), നവീൻ പട്നായിക് ( ഒഡീഷ ), മമതാ ബാനർജി ( പശ്ചിമ ബംഗാൾ ) "
  },
  {
    "questionNum": 4757,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ സോളാർ പവർ എയർപോർട്ട്? ",
    "answerText": " കൊച്ചിൻ ഇന്റർനാഷണൽ എയർപോർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 4758,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം മൃഗശാലയിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന ഏക പെൺ സീബ്രയുടെ പേര് ? ",
    "answerText": " സീത "
  },
  {
    "questionNum": 4759,
    "questionText": " ചന്ദ്രന്റെ എത്ര ശതമാനം ഭാഗം ഭൂമിയിൽ നിന്നും ദൃശ്യമാണ്? ",
    "answerText": 0.59
  },
  {
    "questionNum": 4760,
    "questionText": " ഏറ്റവും അധികം ട്രാക്ടർ ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 4761,
    "questionText": " സിറസിനെ കുള്ളൻ ഗ്രഹമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 4762,
    "questionText": " നെഹ് ‌ റു ട്രോഫി വള്ളംകളിയുടെ പഴയ പേര് ? ",
    "answerText": " പ്രിമേ മിനിസ്റ്റേഴ് ‌ സ് ട്രോഫി "
  },
  {
    "questionNum": 4763,
    "questionText": " വെള്ളത്തിലെ പൂരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജലോത്സവം ? ",
    "answerText": " ആറന്മുള ഉത്രട്ടാതി വള്ളംകളി "
  },
  {
    "questionNum": 4764,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിനോദസഞ്ചാരികൾ സന്ദർശിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ നഗരം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 4765,
    "questionText": " പബ്ലിക് അക്കൗണ്ട്സ് കമ്മിറ്റിയുടെ സുഹൃത്തും വഴികാട്ടിയും എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കംപ്ട്രോളർ ആന്‍റ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ (CAG) "
  },
  {
    "questionNum": 4766,
    "questionText": " സാംബിയയുടെ രാഷ്ട്രപാതാവ്? ",
    "answerText": " കെന്നത്ത് കൗണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 4767,
    "questionText": " ആരുടെ ചരമദിനമാണ് വായനാദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " പി . എൻ . പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 4768,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലത്തിന്റെ മുൻകാല പേര് ? ",
    "answerText": " കേരള ആർട്ട്സ് അക്കാദമി "
  },
  {
    "questionNum": 4769,
    "questionText": " കക്കാട് പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 4770,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളുടെ പൂർവ്വാശ്രമത്തിലെ പേര് ",
    "answerText": " അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4771,
    "questionText": " തലയോട്ടിയില് എത്ര അസ്ഥികളുണ്ട്? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 4772,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന്‍റെ പെട്ടന്നുണ്ടായ കാരണം? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രിയൻ കിരീടാവകാശിയായിരുന്ന ആർച്ച് ഡ്യൂക്ക് ഫ്രാൻസീസ് ഫെർഡിനന്റിന്‍റെ വധം ( വധിക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം: സരാജവോ -ബോസ്നിയയുടെ തലസ്ഥാനം) "
  },
  {
    "questionNum": 4773,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥയിൽ പരാമർശിക്കപ്പെടുന്ന ഏക മലയാളി? ",
    "answerText": " ബാരിസ്റ്റർ ജി.പി. പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 4774,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയിലെ ജഡ്ജിമാരുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 4775,
    "questionText": " ഡോ . പൽപ്പുവിൻറെ നേതൃത്വത്തിൽ ഈഴവ മെമ്മോറിയൽ ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1896
  },
  {
    "questionNum": 4776,
    "questionText": " ദേശസാത്‌കൃത ബാങ്കുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 19
  },
  {
    "questionNum": 4777,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ ഹജ്ജൂർ കച്ചേരി കൊല്ലത്തു നിന്നും തിരുവനന്തപുരത്തേയ്ക്ക് മാറ്റിയത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1830
  },
  {
    "questionNum": 4778,
    "questionText": " 1ഫാത്തം എത്ര അടിയാണ്? ",
    "answerText": " 6 അടി "
  },
  {
    "questionNum": 4779,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ സാക്ഷരതാ ജില്ല ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 4780,
    "questionText": " ഏത് സമരത്തിൻറെ മുദ്രാവാക്യമാണ്  തിരുവിതാംകൂർ തിരുവിതാംകൂറുകാർക്ക് ? ",
    "answerText": " മലയാളി മെമ്മോറിയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4781,
    "questionText": " ആറന്മുള കണ്ണാടി നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " ലോഹവസ്തുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4782,
    "questionText": " ദാദ്ര നഗർ ഹവേലി ഇന്ത്യൻ യൂണിയന്‍റെ ഭാഗമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 196l"
  },
  {
    "questionNum": 4783,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗീഥിയിൽ നിന്നും ഉടലെടുത്ത കലാരൂപം? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണനാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 4784,
    "questionText": " ഹർഷന്റെ പ്രിയദർശിക് നാടകത്തിലെ നായകൻ? ",
    "answerText": " ഉദയന (വത്സം ഭരിച്ചിരുന്ന രാജാവ്) "
  },
  {
    "questionNum": 4785,
    "questionText": " ട്രൈ സിറ്റി എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന നഗരങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ്; മൊഹാലി; പഞ്ചഗുള "
  },
  {
    "questionNum": 4786,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ സാക്ഷരതാ നഗരം ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 4787,
    "questionText": " പഞ്ചാബി ഭാഷയുടെ ലിപി? ",
    "answerText": " ഗുരുമുഖി "
  },
  {
    "questionNum": 4788,
    "questionText": " സമത്വസമാജം സ്ഥാപിച്ച സാമൂഹിക പരിഷ് ‌ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 4789,
    "questionText": " അഭി ധർമ്മപീഠിക ബുദ്ധമതത്തിന്റെ ഭാഗമായി കൂട്ടിച്ചേർത്ത സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " മൂന്നാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനം ( സ്ഥലം: വൈശാലി; വർഷം: BC 383; അദ്ധ്യക്ഷൻ: മൊഗാലി പൂട്ടത്തീസ ) "
  },
  {
    "questionNum": 4790,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ യോഗദിനമായി ആചരിക്കുന്നത? ",
    "answerText": " ജൂൺ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 4791,
    "questionText": " കളിമണ്ണിൽ ധാരാളമായി അടങ്ങിയിട്ടുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " അലുമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 4792,
    "questionText": " പര്യടൻ പർവ് ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2017
  },
  {
    "questionNum": 4793,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ കണ്ട വർഷം ? ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 4794,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മുഖ്യമന്ത്രി ; ഉപമുഖ്യമന്ത്രി ; സ്പീക്കർ; ലോക സഭാംഗം എന്നീ പദവികൾ വഹിച്ച ഏക വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സി.എച്ച് മുഹമ്മദ് കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 4795,
    "questionText": " സഹോദരസംഘം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4796,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കയർഗ്രാമം ? ",
    "answerText": " വയലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4797,
    "questionText": " സംഘ കാലഘട്ടത്തിലെ യുദ്ധദേവത? ",
    "answerText": " കൊറ്റെവൈ "
  },
  {
    "questionNum": 4798,
    "questionText": " ആസിയാൻ (ASEAN -Association of Southeast Asian Nations ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1967 ആഗസ്റ്റ് 8 ( ആസ്ഥാനം: ജക്കാർത്ത - ഇൻഡോനേഷ്യ; അംഗസംഖ്യ : 10 ) "
  },
  {
    "questionNum": 4799,
    "questionText": " കൊച്ചി ഭരണം ഡച്ചുകാർ കൈയടക്കിയത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1663
  },
  {
    "questionNum": 4800,
    "questionText": " ഭക്ഷണ പദാർത്ഥങ്ങൾക്ക് രുചിയും മണവും കൂട്ടാനുപയോഗിക്കുന്ന രാസപദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " അജിനാമോട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 4801,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസിൻറെ മൂലകൃതി ? ",
    "answerText": " കേരളാരാമം "
  },
  {
    "questionNum": 4802,
    "questionText": " കൺ കറന്‍റ് ലിസ്റ്റിലുള്ള വിഷയങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 52 (തുടക്കത്തിൽ : 47 എണ്ണം) "
  },
  {
    "questionNum": 4803,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ബുദ്ധിയുള്ള പക്ഷി? ",
    "answerText": " ബ്ലൂ ട്വിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 4804,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിൻറെ മാതാപിതാക്കൾ ? ",
    "answerText": " മാടനാശാൻ , കുട്ടിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4805,
    "questionText": " നിലവിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വദേശ സഞ്ചാരികൾ സന്ദർശിച്ച ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4806,
    "questionText": " ജ്വാലാമുഖി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രമാണ്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 4807,
    "questionText": " നമ്പൂതിരിയെ മനുഷ്യനാക്കുക എന്ന മുദ്രാവാക്യമുയർത്തിയ സംഘടന ? ",
    "answerText": " യോഗക്ഷേമസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 4808,
    "questionText": " തിളക്കം (Brightness) അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ലാംബർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 4809,
    "questionText": " 141.1924- ൽ വൈക്കത്തുനിന്ന് തിരുവനന്തപുറത്തേയ്ക്ക് സവർണ്ണജാഥയ്ക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4810,
    "questionText": " 142. ആദ്യത്തെ ബഷീർ പുരസ് ‌ കാരത്തിന് അർഹനായത് ? ",
    "answerText": " കോവിലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4811,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലുതും ലോകത്തിലെ രണ്ടാമത്തേതുമായ ക്രൈസ്തവ സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " മാരാമൺ കൺവെൻഷൻ (ഫെബ്രുവരി മാസത്തിൽ; സംഘാടകർ: മാർത്തോമ്മാ ചർച്ച്) "
  },
  {
    "questionNum": 4812,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ശിവക്ഷേത്രങ്ങളിൽ ഒന്നായ കൽപ്പാത്തി ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4813,
    "questionText": " ഐസോടോപ്പ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രെഡറിക് സോഡി "
  },
  {
    "questionNum": 4814,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ടൂറിസത്തിന്റെ പുതിയ പരസ്യവാചകം? ",
    "answerText": " ഇൻക്രെഡിബിൾ ഇന്ത്യ - 2 "
  },
  {
    "questionNum": 4815,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഗവർണർ ? ",
    "answerText": " ബി . രാമകൃഷ്ണ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 4816,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജില്ലകളിൽ അറബിക്കടലുമായോ അന്യ സംസ്ഥാനങ്ങളുമായോ അതിർത്തി പങ്കിടാത്തത് ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 4817,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ്സിൽ അംഗത്വമെടുത്ത ആദ്യ തിരുവിതാംകൂർ സ്വദേശി ? ",
    "answerText": " ജി . പി . പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 4818,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രധാന നാണ്യവിള ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " റബ്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 4819,
    "questionText": " പൊന്മുടി മലയോര വിനോദ സഞ്ചാര കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 4820,
    "questionText": " കേരള മാർക്സ് എന്നറിയപ്പെട്ടത് ‌ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കെ . ദാമോദരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4821,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മഴക്കാട് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സൈലൻറ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 4822,
    "questionText": " ശാരദാ ബുക്ക് ഡിപ്പോ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4823,
    "questionText": " യൂറോ വിനിമയം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2002 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 4824,
    "questionText": " യോഗ ക്യാപിറ്റൽ ഒഫ് ദ വേൾഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " ഋഷികേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 4825,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ വേളയിൽ ഭരണഘടനാ ഉപദേശകനായി വർത്തിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബി. നാഗേന്ദ്രറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 4826,
    "questionText": " രാമനാട്ടം എന്ന പ്രാചീന കലാരൂപത്തിൻറെ ഈറ്റില്ലം ? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 4827,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1889 നവംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 4828,
    "questionText": " നട്ടെല്ലിൽ മരുന്ന് കുത്തിവെച്ച ശേഷം എടുക്കുന്ന X- Ray? ",
    "answerText": " മൈലോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 4829,
    "questionText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ സ്മാരക കലാനിലയം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങാലക്കുട "
  },
  {
    "questionNum": 4830,
    "questionText": " SNDP യുടെ ആജീവനാന്ത അധ്യക്ഷനായി 1903- ൽ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 4831,
    "questionText": " തിരു- കൊച്ചിയിലെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പറവൂർ ടി.കെ നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 4832,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജലോത്സവങ്ങൾക്ക് തുടക്കം കുറിക്കുന്ന വള്ളംകളി മത്സരം ? ",
    "answerText": " ചമ്പക്കുളം മൂലം വള്ളംകളി "
  },
  {
    "questionNum": 4833,
    "questionText": " 1948- ൽ കൊച്ചി നിയമസഭയുടെ പ്രഥമ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട സ് ‌ പീക്കർ ആയത് ? ",
    "answerText": " എൽ . എം . പൈലി "
  },
  {
    "questionNum": 4834,
    "questionText": " കേരളത്തെ സംബന്ധിച്ച ഏറ്റവും പഴയ പരാമർശം ഏതിലാണ് ഉള്ളത് ? ",
    "answerText": " ഐതരേയാരണ്യകത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4835,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ശിശു സൗഹൃദ പഞ്ചായത്ത് ? ",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4836,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സമിതിയുടെ ആദ്യത്തെ സമ്മേളനം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 4837,
    "questionText": " മൂന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധത്തിൽ മറാത്തികളെ തോല്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " അഹമ്മദ് ഷാ അബ്ദാലിയുടെ അഫ്ഗാൻസൈന്യം "
  },
  {
    "questionNum": 4838,
    "questionText": " ഇപ്പോഴത്തെ കേരള സെക്രട്ടേറിയറ്റ് മന്ദിരം ഉത് ‌ ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ട വർഷം ? ",
    "answerText": 1869
  },
  {
    "questionNum": 4839,
    "questionText": " ലോക പൈതൃകത്തിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ കേരളീയ സംസ് ‌ കൃത കലാരൂപം ? ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 4840,
    "questionText": " കേരള കോൺഗ്രസ് സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കെ . എം . ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 4841,
    "questionText": " ലോക പ്രശസ്തി നേടിയ ആദ്യത്തെ കേരളീയ ചിത്രകാരൻ ? ",
    "answerText": " രാജ രവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4842,
    "questionText": " മാങ്കുളം വിഷ്ണുനമ്പൂതിരി ഏത് കലാരൂപവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " കഥകളി "
  },
  {
    "questionNum": 4843,
    "questionText": " കേരള ടൂറിസം ഡിപ്പാര്‍ട്ട്മെന്‍റിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 4844,
    "questionText": " എസ്.എന്‍.ഡി.പി യോഗത്തിന്‍റെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 4845,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മധ്യകാലഘട്ടത്തിൽ വൈശ്യർക്ക് വിധിച്ചിരുന്ന സത്യപരിക്ഷ? ",
    "answerText": " ജലപരീക്ഷ "
  },
  {
    "questionNum": 4846,
    "questionText": " കേരളത്തെ ഭ്രാന്താലയം എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4847,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജാവിൻറെ യഥാർത്ഥ പേര് ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം കേരളവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4848,
    "questionText": " UNO കഴിഞ്ഞാൽ സമാധാനത്തിന് വേണ്ടി പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഏറ്റവും വലിയ അന്തർദേശീയ സംഘടന? ",
    "answerText": " NAM"
  },
  {
    "questionNum": 4849,
    "questionText": " “കാക്കേ കാക്കേ കൂടെവിടെ” ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ എസ് പരമേശ്വരയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 4850,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ കൃഷി വകുപ്പ് ആരംഭിച്ചത് ഏത് രാജാവിൻറെ കാലത്താണ് ? ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4851,
    "questionText": " 1734- ൽ കൊട്ടാരക്കര പിടിച്ചെടുത്ത് തിരുവിതാംകൂറിൽ ലയിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4852,
    "questionText": " മഹായാന ബുദ്ധമതക്കാർ ബുദ്ധനെ കണക്കാക്കിയിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " ദൈവം "
  },
  {
    "questionNum": 4853,
    "questionText": " ചന്ദ്രോപരിതലത്തിലെ തെളിഞ്ഞ ഭാഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ടെറേ "
  },
  {
    "questionNum": 4854,
    "questionText": " w.H.0 യിൽ പ്രസിഡൻറായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " രാജ്കുമാരി അമൃത്കൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 4855,
    "questionText": " ഷാജഹാൻ ഭാര്യ മുംതാസ് മഹലിന്‍റെ ഓർമ്മയ്ക്കായി പണികഴിപ്പിച്ച പ്രണയസൗധം? ",
    "answerText": " താജ്മഹൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4856,
    "questionText": " അയ്യനടികൾ തിരുവടികൾ താസിരപ്പള്ളി ചെപ്പേട് എഴുതിക്കൊടുത്ത വർഷം ? ",
    "answerText": " എ . ഡി . 849 "
  },
  {
    "questionNum": 4857,
    "questionText": " ചാൾസ് എഡ്വേർഡ് ജീനറ്റ് ഏതു പേരിലാണ് പ്രസിദ്ധനായത്? ",
    "answerText": " ലീകർ ബൂസിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 4858,
    "questionText": " ദാരിദ്ര നിർണ്ണയം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ടെണ്ടുൽക്കർ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4859,
    "questionText": " മലബാർ കലാപം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 4860,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " കെ . കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4861,
    "questionText": " അയ്നി അക്ബരി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അബുൾ ഫസൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4862,
    "questionText": " ഹവ്വാ ബീച്ച് ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 4863,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന മാംസ്യം? ",
    "answerText": " ഹൈബ്രിനോജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4864,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി Speed Post സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 4865,
    "questionText": " മുത്തുകളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യയിലെ നഗരം? ",
    "answerText": " ഹൈദ്രാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 4866,
    "questionText": " കോളറ പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " ജലത്തിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 4867,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആയ ആദ്യ മലയാളി വനിതാ ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് . കെ . കെ . ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 4868,
    "questionText": " എ .ഡി .1 അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ള കലണ്ടർ? ",
    "answerText": " ഗ്രിഗോറിയൻ കലണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 4869,
    "questionText": " ഒരേ അറ്റോമിക നമ്പറും വ്യത്യസ്ത മാസ് നമ്പറുമുള്ള മൂലകങ്ങളാണ് ? ",
    "answerText": " ഐസോട്ടോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 4870,
    "questionText": " ദേശിയ പട്ടികജാതി കമ്മീഷൻ ചെയർമാന്‍റെയും അംഗങ്ങളുടേയും കാലാവധി? ",
    "answerText": " 3 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 4871,
    "questionText": " ആയ് രാജവംശത്തിന്‍റെ ഒദ്യോഗിക പുഷ്പം? ",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 4872,
    "questionText": " സത്യന്‍ ആദ്യമായി അഭിനയിച്ച ചിത്രം? ",
    "answerText": " ആത്മസഖി "
  },
  {
    "questionNum": 4873,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ലക്ഷണമൊത്ത മഹാകാവ്യം? ",
    "answerText": " രാമചന്ദ്ര വിലാസം(അഴകത്ത് പദ്മനാഭ കുറുപ്പ്) "
  },
  {
    "questionNum": 4874,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ഫലമായി ഇന്ത്യയുടെ ഭരണാധികാരിയായ ബ്രിട്ടീഷ് രാജ്ഞി? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ രാജ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 4875,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജയെ കേരളസിംഹം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സർദാർ . കെ . എം . പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 4876,
    "questionText": " ബോൾഗാട്ടി ദ്വീപിന്റെ മറ്റൊരു പേര് ? ",
    "answerText": " പോഞ്ഞിക്കര / മുളവുകാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4877,
    "questionText": " ‘നാരായണ ഗുരുസ്വാമി’ എന്ന ജീവചരിത്രം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എം.കെ സാനു "
  },
  {
    "questionNum": 4878,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 4879,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് നേപ്പിയർ മ്യൂസിയം ആരംഭിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 4880,
    "questionText": " കാർഗിൽ ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂലൈ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 4881,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെത്തിരെ നാട്ടുകാർ നടത്തിയ ആദ്യ സംഘടിത കലാപം ? ",
    "answerText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 4882,
    "questionText": " ‘താമരത്തോണി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി. കുഞ്ഞിരാമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 4883,
    "questionText": " വിമോചന സമരം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1959 ജൂൺ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 4884,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ മയ്യഴി കൈവശപ്പെടുത്തിയത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1779
  },
  {
    "questionNum": 4885,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പഞ്ചായത്തിരാജ് സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1995 ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 4886,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പഞ്ചായത്തിരാജ് സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നത് ഏത് മുഖ്യമന്ത്രിയുടെ കാലത്താണ് ? ",
    "answerText": " എ . കെ . ആൻറണി "
  },
  {
    "questionNum": 4887,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സഭയുടെ സ്ഥിരം അദ്ധ്യക്ഷനായി നിയമിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 4888,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണുകൾക്ക് കണികകളുടെയും തരംഗത്തിന്‍റെ യും സ്വഭാവം ഒരേസമയം കാണിക്കുവാന്‍ കഴിയുമെന്ന് (ഇലക്ട്രോണിന്‍റെ ദ്വൈതസ്വഭാവം) ക‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌ണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ലൂയിസ് ഡിബ്രോളി "
  },
  {
    "questionNum": 4889,
    "questionText": " ലേസർ രശ്മികൾ കടത്തിവിടാത്ത ലോഹം? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4890,
    "questionText": " 1921- ലെ മലബാർ ലഹള നയിച്ച പണ്ഡിതൻ ? ",
    "answerText": " ആലി മുസലിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4891,
    "questionText": " കേരളഗാനം രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ബോധേശ്വരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4892,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പൂർണ്ണമായി വൈദ്യുതീകരിക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ ഗ്രാമ പഞ്ചായത്ത് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കണ്ണാടി , പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4893,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഇന്ത്യയില്‍ പീരങ്കിപ്പട ഉപയോഗിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ബാബര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 4894,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ് നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 4895,
    "questionText": " ഗീതാ ഗോവിന്ദം കേരളത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " അഷ്ട്പദി "
  },
  {
    "questionNum": 4896,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ധാന്യ കലവറ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 4897,
    "questionText": " ഭരണഘടന കരട് രൂപീകരണ സമിതിയുടെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " ഡോ. ബി.ആർ. അംബേദ്‌കർ "
  },
  {
    "questionNum": 4898,
    "questionText": " റോമാക്കാരുടെ പാതാള ദേവന്റെ പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന കുള്ളൻ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " പ്ലൂട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 4899,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും ചെറിയ ലിഖിത ഭരണഘടനയുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 4900,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി VAT നടപ്പിലാക്കിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 4901,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിലും നാണയത്തിലും ഇടം പിടിച്ച ആദ്യ കേരളീയൻ ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 4902,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വള്ളം കളിയിൽ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ട്രാക്ക് ഉള്ളത് ? ",
    "answerText": " പായിപ്പാട് വള്ളംകളി "
  },
  {
    "questionNum": 4903,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിൻറെ ജന്മസ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ചെമ്പഴന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 4904,
    "questionText": " വൻ വിഹാർ നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 4905,
    "questionText": " നറോറ ആണവ നിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 4906,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന മാംസ്യം (protein)? ",
    "answerText": " ഫൈബ്രിനോജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4907,
    "questionText": " റോക്കറ്റുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇന്ധനം? ",
    "answerText": " ലിക്വിഡ് ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4908,
    "questionText": " മാമാങ്കം ആഘോഷിച്ചിരുന്ന മാസം ? ",
    "answerText": " കുംഭം "
  },
  {
    "questionNum": 4909,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിസ്കോ ഡി അൽമേഡ കണ്ണൂരിലെത്തിയത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1505
  },
  {
    "questionNum": 4910,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യ കമ്പനിക്ക് വേണാട്ടിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട പണ്ടകശാല ? ",
    "answerText": " അഞ്ചുതെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 4911,
    "questionText": " കസ്തൂർബാ ഗാന്ധി അന്തരിച്ചത് എവിടെ വച്ച്? ",
    "answerText": " ആഗാഖാൻ പാലസ് ജയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4912,
    "questionText": " അലിഖിത ഭരണഘടനയുള്ള രാജ്യങ്ങൾ ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ, ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4913,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാളി വനിതാ ? ",
    "answerText": " സിസ്റ്റർ അൽഫോൻസ "
  },
  {
    "questionNum": 4914,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പർവത സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 4915,
    "questionText": " കേരള ഗവർണറായ ആദ്യ വനിതാ ? ",
    "answerText": " ജ്യോതി വെങ്കിടാചലം "
  },
  {
    "questionNum": 4916,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ടൈഗർ സെൽ സ്ഥാപിക്കുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 4917,
    "questionText": " ആമയുടെ ആയുസ്സ്? ",
    "answerText": " 150 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 4918,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്‍റെ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4919,
    "questionText": " പ്രാചീന കേരളത്തിൽ മൃതാവശിഷ്ടങ്ങൾ അടക്കം ചെയ്തിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " നന്നങ്ങാടികളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4920,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ സാക്ഷരതാ നഗരം ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 4921,
    "questionText": " കേരളവ്യാസൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ കുഞ്ഞിക്കുട്ടൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4922,
    "questionText": " റാണി ലക്ഷിഭായ് തിരുവിതാംകൂറിൽ അടിമക്കച്ചവടം നിർത്തലാക്കിയത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1812
  },
  {
    "questionNum": 4923,
    "questionText": " ഏത് രാജാവിൻറെ കാലത്താണ് രാമയ്യൻ തിരുവിതാംകൂറിൽ ദളവയായിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 4924,
    "questionText": " എ . കെ . ഗോപാലൻറെ പട്ടിണിജാഥ പുറപ്പെട്ട സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4925,
    "questionText": " ഡോ. ക്രിസ്ത്യൻ ബർനാഡ് രണ്ടാമതായി ഹൃദയമാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രീയ നടത്തിയത് ആരിലാണ്? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പ് ബ്ലെയ് ബെർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 4926,
    "questionText": " കുട്ടികളുടെ ക്ഷേമം ലക്ഷ്യമാക്കി പ്രവർത്തിക്കുന്ന യു.എൻ സംഘടന? ",
    "answerText": " യുനിസെഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 4927,
    "questionText": " നാവാമുകുന്ദാക്ഷേത്രം എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " തിരുനാവായ "
  },
  {
    "questionNum": 4928,
    "questionText": " ഏറക്കുറെ കേരളത്തിന് സമാനമായ വിസ്തൃതിയുള്ള ലോകരാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4929,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മന്ത്രി സഭയിലെ ആരോഗ്യമന്ത്രി ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഡോ . എ . ആർ . മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4930,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ ചരിത്രത്തിൽ പാസായ ഏക അവിശ്വാസ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പി . കെ . കുഞ്ഞ് "
  },
  {
    "questionNum": 4931,
    "questionText": " കേരള സന്ദർശനത്തിനിടെ ഗാന്ധിജി പുലയരാജ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരെയാണ് ? ",
    "answerText": " അയ്യൻ ‌ കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 4932,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പോലീസ് മേധാവി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രശേഖരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 4933,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ പ്രധാനപ്പെട്ട മൂന്ന് ഭൂഭാഗങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " മലനാട്, ഇടനാട്, തീരദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 4934,
    "questionText": " മനുഷ്യ മാംസം ഭക്ഷിക്കുന്ന ജന്തുക്കളെ വിളിക്കുന്ന പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ഫെലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4935,
    "questionText": " 'ഔട്ട് ഓഫ് മൈ കംഫോര്‍ട്ട് സോണ്‍' എന്ന പുസ്തകംഎഴുതിയത് ആര്? ",
    "answerText": " സ്റ്റീവ് വോ "
  },
  {
    "questionNum": 4936,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രധാന മണ്ണിനമേത്? ",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് മണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 4937,
    "questionText": " മക്കത്തായ സമ്പ്രദായത്തിൽ വേണാട് ഭരിച്ച അവസാന രാജാവ്? ",
    "answerText": " രവിവർമ്മ കുലശേഖരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4938,
    "questionText": " ഫ്ളിന്റ് ഗ്ലാസിലുപയോഗിക്കുന്ന ലെഡ് സംയുക്തം? ",
    "answerText": " ലെഡ് ക്രോമേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 4939,
    "questionText": " ചന്ദനമരങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ സ്ഥലം ഏത് ? ",
    "answerText": " മറയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4940,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കോർപ്പറേഷനുകളിൽ സമുദ്രസാമീപ്യമില്ലാത്തത് ഏത് ? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4941,
    "questionText": " നാഷണൽ റിസേർച്ച് സെന്റർ ഓൺ യാക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 4942,
    "questionText": " ‘നാഷണൽ ഹെറാൾഡ്’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 4943,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ആയുർ വേദ? ",
    "answerText": " ജയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4944,
    "questionText": " ഗോണോറിയ (ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " നിസ്സേറിയ ഗോണോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 4945,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കരിമണ്ണുള്ള ജില്ലകളേവ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ, കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 4946,
    "questionText": " 200 കിലോമീറ്ററിലധികം നീളമുള്ള കേരളത്തിലെ നദികളേവ? ",
    "answerText": " പെരിയാർ, ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 4947,
    "questionText": " ഓളപ്പരപ്പിലെ ഒളിംബിക്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെഹ്രുട്രോഫി വള്ളംകളി "
  },
  {
    "questionNum": 4948,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള അണക്കെട്ട് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4949,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ ആരംഭിച്ച ഇംഗ്ലീഷ് പത്രം? ",
    "answerText": " മറാത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 4950,
    "questionText": " ഭാരതത്തിൻറെ വിദേശകാര്യ വകുപ്പ് കെട്ടിപ്പടുക്കുന്നതിൽ സുപ്രധാന പങ്കുവഹിച്ച മലയാളി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കെ . പി . എസ് . മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4951,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ മലയാളി IAS ഓഫീസർ ? ",
    "answerText": " അന്നാ രാജം ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 4952,
    "questionText": " തെർമോ മീറ്റർ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 4953,
    "questionText": " വിവാദമായ 'വില്ലുവണ്ടി യാത്ര നടത്തിയ നവോത്ഥാന നായകന്‍? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 4954,
    "questionText": " ദേശീയ നേതാക്കളുടെ സ്മരണയ്ക്കായി വൃക്ഷ തോട്ടമുള്ള കേരളത്തിലെ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " പെരുവണ്ണാമുഴി "
  },
  {
    "questionNum": 4955,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സംസ്ഥാന വനിതാ കമ്മീഷൻ അധ്യക്ഷ ? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 4956,
    "questionText": " ബലൂണില്‍ നിറയ്ക്കുന്ന ഉത്കൃഷ്ടവാതകം ? ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 4957,
    "questionText": " റീജിയണൽ ഗ്രാമീൺ ബാങ്കുകൾ - RRB -സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 4958,
    "questionText": " സിഡ്നി നഗരത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ കനാൽ? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ട്ര കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 4959,
    "questionText": " പാമ്പുകടിയേറ്റു മരിച്ച പ്രശസ്തനായ ആദ്യകാല കമ്യൂണിസ്ററ് നേതാവ് ? ",
    "answerText": " പി . കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 4960,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്തിനടുത്തുള്ള അന്താരാഷ്ട്ര പ്രശസ്തി നേടിയ വിനോദ സഞ്ചാര കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " കോവളം "
  },
  {
    "questionNum": 4961,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ബിച്ച്? ",
    "answerText": " മുഴുപ്പിലങ്ങാടി ബീച്ച് (കണ്ണൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 4962,
    "questionText": " റീജണൽ റൂറൽ ബാങ്കുകൾ (Regional Rural Banks) ഇല്ലാത്ത ഇന്ത്യയിലെ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഗോവ ; സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 4963,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സഭയിൽ തിരുവിതാംകൂറിൽ നിന്നുണ്ടായിരുന്ന ഏക വനിതാ അംഗം ? ",
    "answerText": " ആനി മസ് ‌ ക്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4964,
    "questionText": " 2008 ലെ മുംബൈ ഭീകരാക്രമണ കേസിൽ പ്രതിയായ അജ്മൽ കസബിനെ തൂക്കിലേറ്റിയ ജെയിൽ? ",
    "answerText": " യെർവാഡ ജയിൽ (പൂനെ) "
  },
  {
    "questionNum": 4965,
    "questionText": " തേക്കടി വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 4966,
    "questionText": " ബാലാമണിയമ്മയുടെ ആദ്യ കാവ്യ സമാഹാരം ? ",
    "answerText": " കൂപ്പുകൈ "
  },
  {
    "questionNum": 4967,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഡെപ്യുട്ടി സ്പീക്കർ ആയിരുന്ന വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ആർ . എസ് . ഉണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 4968,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ജൈവ വൈവിധ്യമുള്ള വനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സൈലൻറ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 4969,
    "questionText": " ഐസ്‌ലന്‍റ്ന്റിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റെയ്ക് ജാവിക് "
  },
  {
    "questionNum": 4970,
    "questionText": " 1924- ൽ ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ അന്തരിച്ചപ്പോൾ റീജൻറ് ആയി അധികാരത്തിൽ വന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സേതുലക്ഷ്മിഭായ് "
  },
  {
    "questionNum": 4971,
    "questionText": " ചന്ദൻ എന്നർത്ഥം വരുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " സെലിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 4972,
    "questionText": " എർണാകുളത്തെ വൈപ്പിനു മായി ബന്ധിക്കുന്ന പാലം? ",
    "answerText": " ഗോശ്രീ പാലം "
  },
  {
    "questionNum": 4973,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിൽ ലയൺ സഫാരി പാർക്കിന് പ്രസിദ്ധമായ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 4974,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വിനോദസഞ്ചാരം വ്യവസായമായി അംഗീകരിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം. "
  },
  {
    "questionNum": 4975,
    "questionText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ട സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " നെല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 4976,
    "questionText": " കിടഭോജിയായ ഒരു സസ്യം? ",
    "answerText": " നെപ്പന്തസ് "
  },
  {
    "questionNum": 4977,
    "questionText": " ചെങ്കുളം പദ്ധതി ഏത് നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മുതിരപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 4978,
    "questionText": " IBFC ബാങ്ക് പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 2015 ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 4979,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് ഇപ്പോഴത്തെ സെക്രട്ടേറിയറ്റ് മന്ദിരം ഉത് ‌ ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ടത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1869
  },
  {
    "questionNum": 4980,
    "questionText": " ജലവും ലവണങ്ങളും മാത്രം ഉപയോഗിച്ച് സസ്യങ്ങൾ നട്ടുവളർത്തുന്ന രീതി? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോപോണിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 4981,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ നദികളുടെ എണ്ണമെത്ര? ",
    "answerText": 44
  },
  {
    "questionNum": 4982,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഗ്രന്ഥശാല പ്രസ്ഥാനത്തിന് അടിത്തറയിട്ടത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പി . എൻ . പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 4983,
    "questionText": " ഹൈദർ അലിയുടെ തെക്കേ മലബാർ ആക്രമണം ഏത് വർഷം ? ",
    "answerText": 1758
  },
  {
    "questionNum": 4984,
    "questionText": " പോർട്ടുഗീസുകാർക്കെതിരെ യുദ്ധാഹ്വാനം നടത്തി ശൈഖ് സൈനുദ്ദീൻ എഴുതിയ ഗ്രന്ഥം ? ",
    "answerText": " തുഹ് ‌ വത്തുൽ മുജാഹുദ്ദീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4985,
    "questionText": " നായർ സർവീസ് സൊസൈറ്റിയുടെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4986,
    "questionText": " ഉത്തിഷ്ഠതാ ജാഗ്രത പ്രാപ്യവരാൻ നിബോധത എന്ന് ലോകത്തോട് ആഹ്വാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4987,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന നദികൾ എത്രയെണ്ണമാണ്? ",
    "answerText": " മൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 4988,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രഥമ കമ്യൂണിസ്റ്റ് MLA ? ",
    "answerText": " ഇ . ഗോപാലകൃഷ്ണ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4989,
    "questionText": " കേരള സർവ്വകലാശാല ഡോക്ടറേറ്റ് നൽകി ആദരിച്ച ആദ്യ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " സി . പി . രാമസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 4990,
    "questionText": " കേരള സർവ്വകലാശാലയുടെ പ്രഥമ വൈസ് ചാൻസിലർ ? ",
    "answerText": " ഡോ . ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 4991,
    "questionText": " ഡച്ചുകാർ പോർച്ചുഗീസുകാരിൽ നിന്നും കൊച്ചി പിടിച്ചെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1663
  },
  {
    "questionNum": 4992,
    "questionText": " യു . ജി . സിയുടെ വൈസ് ചെയർമാൻ ആയ ആദ്യ മലയാളി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വി . എൻ . ചന്ദ്രശേഖരൻ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 4993,
    "questionText": " റോമാക്കാരുടെ കൃഷിയുടെ ദേവന്റെ പേരു നൽകപ്പെട്ട ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശനി (Saturn) "
  },
  {
    "questionNum": 4994,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന ജീവനക്കാർക്ക് ഉത്സവ ബത്ത അനുവദിച്ച മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " എ . കെ . ആൻറണി "
  },
  {
    "questionNum": 4995,
    "questionText": " 100 കിലോമീറ്ററിലധികം നീളമുള്ള എത്ര നദികളാണ് കേരളത്തിലുള്ളത്? ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 4996,
    "questionText": " ഔഷധങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഫാർമക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 4997,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പാർലമെൻറ് മണ്ഡലങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വടക്കേ അറ്റത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മണ്ഡലം ഏത് ? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 4998,
    "questionText": " കേരളത്തിൻറെ സംസ്ഥാന മത്സ്യം ? ",
    "answerText": " കരിമീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 4999,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് ഗവർണറായ മലയാളി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 5000,
    "questionText": " കേരളത്തിലൂടെ ഒഴുകുന്ന ഏറ്റവും കൂടുതൽ നദികളുടെ പതനസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " അറബിക്കടൽ "
  }
]